{
    "google_drive_file": {
        "kind": "drive#file",
        "mimeType": "text/plain",
        "id": "1hV4dwNSD9uqMJogdQ3qx2PFo64tvy0cq",
        "name": "GoogleD"
    },
    "europeana_data": {
        "apikey": "yrdstore",
        "success": true,
        "requestNumber": 999,
        "itemsCount": 12,
        "totalResults": 880,
        "items": [
            {
                "completeness": 5,
                "country": [
                    "France"
                ],
                "dataProvider": [
                    "National Audiovisual Institute France"
                ],
                "dcLanguage": [
                    "fr"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "fr"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "def": [
                        "[Le nouveau logiciel d'imagerie Google]"
                    ],
                    "en": [
                        "[The new Google imaging software]"
                    ],
                    "fr": [
                        "[Le nouveau logiciel d'imagerie Google]"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "04802_AA_ASSETS_INA"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://www.ina.fr/economie-et-societe/vie-economique/video/2904570001036/le-nouveau-logiciel-d-imagerie-google.fr.html#xtor=AL-3"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fwww.ina.fr%2Fimages_v2%2F320x240%2F2904570001036.jpeg&type=VIDEO"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2005-08-22"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "zxx": [
                        "2005-08-22"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "04802_AA_ASSETS_INA"
                ],
                "europeanaCompleteness": 5,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/04802/814BE92237BF999CED4E0BA4CB21AB770B7413FA?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/04802/814BE92237BF999CED4E0BA4CB21AB770B7413FA",
                "index": 0,
                "language": [
                    "fr"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/04802/814BE92237BF999CED4E0BA4CB21AB770B7413FA.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "National Audiovisual Institute France"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 109.5591,
                "timestamp": 1688641965737,
                "timestamp_created": "1970-01-01T00:00:00.000Z",
                "timestamp_created_epoch": 0,
                "timestamp_update": "1970-01-01T00:00:00.000Z",
                "timestamp_update_epoch": 0,
                "title": [
                    "[The new Google imaging software]",
                    "[Le nouveau logiciel d'imagerie Google]",
                    "[Le nouveau logiciel d'imagerie Google]"
                ],
                "type": "VIDEO",
                "ugc": [
                    false
                ]
            },
            {
                "completeness": 0,
                "country": [
                    "Sweden"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Stockholm University"
                ],
                "dcCreator": [
                    "Desir\u00e8e D'Aloia"
                ],
                "dcCreatorLangAware": {
                    "en": [
                        "Desir\u00e8e D'Aloia"
                    ]
                },
                "dcDescription": [
                    "Original Webpage: https://plus.google.com/+Desir%C3%A8eDAloia/posts",
                    "The Fashion Princess"
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "en": [
                        "Original Webpage: https://plus.google.com/+Desir%C3%A8eDAloia/posts",
                        "The Fashion Princess"
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "eng",
                    "ita",
                    "en",
                    "it"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "eng",
                        "ita"
                    ],
                    "en": [
                        "en"
                    ],
                    "it": [
                        "it"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "it": [
                        "Desir\u00e8e D'Aloia Google+ Page"
                    ]
                },
                "edmConcept": [
                    "http://data.europeana.eu/concept/2853",
                    "http://thesaurus.europeanafashion.eu/thesaurus/10314"
                ],
                "edmConceptLabel": [
                    {
                        "def": "Webseite"
                    },
                    {
                        "def": "Webseite"
                    },
                    {
                        "def": "\u0412\u0435\u0431-\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "Verkkosivu"
                    },
                    {
                        "def": "P\u00e1gina web"
                    },
                    {
                        "def": "p\u00e1gina da internet"
                    },
                    {
                        "def": "\u0423\u0435\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "Tinklalapis"
                    },
                    {
                        "def": "T\u012bmek\u013ca lappuse"
                    },
                    {
                        "def": "Web stranice"
                    },
                    {
                        "def": "Page web"
                    },
                    {
                        "def": "page Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Weblap"
                    },
                    {
                        "def": "Web page"
                    },
                    {
                        "def": "Spletna stran"
                    },
                    {
                        "def": "Leathanach gr\u00e9as\u00e1in"
                    },
                    {
                        "def": "P\u00e0gina web"
                    },
                    {
                        "def": "Webbsida"
                    },
                    {
                        "def": "webbsida"
                    },
                    {
                        "def": "\u0399\u03c3\u03c4\u03bf\u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                    },
                    {
                        "def": "\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                    },
                    {
                        "def": "Web page"
                    },
                    {
                        "def": "webpage"
                    },
                    {
                        "def": "Pagina web"
                    },
                    {
                        "def": "pagina web"
                    },
                    {
                        "def": "P\u00e1gina web"
                    },
                    {
                        "def": "p\u00e1gina web"
                    },
                    {
                        "def": "Veebileht"
                    },
                    {
                        "def": "Web orrialde"
                    },
                    {
                        "def": "Webov\u00e1 str\u00e1nka"
                    },
                    {
                        "def": "Strona internetowa"
                    },
                    {
                        "def": "Webside"
                    },
                    {
                        "def": "Pagin\u0103 web"
                    },
                    {
                        "def": "Webpagina"
                    },
                    {
                        "def": "webpagina"
                    },
                    {
                        "def": "\u05d3\u05e3 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05e8\u05e0\u05d8"
                    },
                    {
                        "def": "web stranica"
                    }
                ],
                "edmConceptPrefLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Webseite"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u0412\u0435\u0431-\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                    ],
                    "fi": [
                        "Verkkosivu"
                    ],
                    "pt": [
                        "P\u00e1gina web",
                        "p\u00e1gina da internet"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0423\u0435\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430"
                    ],
                    "lt": [
                        "Tinklalapis"
                    ],
                    "lv": [
                        "T\u012bmek\u013ca lappuse"
                    ],
                    "hr": [
                        "Web stranice"
                    ],
                    "fr": [
                        "page Internet",
                        "Page web"
                    ],
                    "hu": [
                        "Weblap"
                    ],
                    "sk": [
                        "Web page"
                    ],
                    "sl": [
                        "Spletna stran"
                    ],
                    "ga": [
                        "Leathanach gr\u00e9as\u00e1in"
                    ],
                    "ca": [
                        "P\u00e0gina web"
                    ],
                    "sr": [
                        "web stranica"
                    ],
                    "sv": [
                        "Webbsida",
                        "webbsida"
                    ],
                    "el": [
                        "\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1",
                        "\u0399\u03c3\u03c4\u03bf\u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1"
                    ],
                    "en": [
                        "Web page",
                        "webpage"
                    ],
                    "it": [
                        "pagina web",
                        "Pagina web"
                    ],
                    "es": [
                        "p\u00e1gina web",
                        "P\u00e1gina web"
                    ],
                    "et": [
                        "Veebileht"
                    ],
                    "eu": [
                        "Web orrialde"
                    ],
                    "cs": [
                        "Webov\u00e1 str\u00e1nka"
                    ],
                    "pl": [
                        "Strona internetowa"
                    ],
                    "da": [
                        "Webside"
                    ],
                    "ro": [
                        "Pagin\u0103 web"
                    ],
                    "he": [
                        "\u05d3\u05e3 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d8\u05e8\u05e0\u05d8"
                    ],
                    "nl": [
                        "webpagina",
                        "Webpagina"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "371_EuropeanaFashion_1034"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "http://repos.europeanafashion.eu/su/images/SU09313.jpg"
                ],
                "edmPlaceAltLabel": [
                    {
                        "def": "S\u00fcdeuropa"
                    },
                    {
                        "def": "Italienische Republik"
                    },
                    {
                        "def": "IT"
                    },
                    {
                        "def": "ITA"
                    },
                    {
                        "def": "\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "Europa meridional"
                    },
                    {
                        "def": "Piet\u0173 Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Europa meridionale"
                    },
                    {
                        "def": "ITA"
                    },
                    {
                        "def": "IT"
                    },
                    {
                        "def": "Repubblica italiana"
                    },
                    {
                        "def": "it"
                    },
                    {
                        "def": "Bel Paese"
                    },
                    {
                        "def": "La penisola"
                    },
                    {
                        "def": "Europe du Sud"
                    },
                    {
                        "def": "R\u00e9publique Italienne"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "IT"
                    },
                    {
                        "def": "ITA"
                    },
                    {
                        "def": "La R\u00e9publique italienne"
                    },
                    {
                        "def": "It."
                    },
                    {
                        "def": "Ital."
                    },
                    {
                        "def": "Ita."
                    },
                    {
                        "def": "Union Europ\u00e9enne"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "Republiken Italien"
                    },
                    {
                        "def": "Italian tasavalta"
                    },
                    {
                        "def": "\u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "Repubblika Taljana"
                    },
                    {
                        "def": "\u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "Italian Republic"
                    },
                    {
                        "def": "IT"
                    },
                    {
                        "def": "ITA"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Italy"
                    },
                    {
                        "def": "Repubblica Italiana"
                    },
                    {
                        "def": "Republika Italija"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica Italiana"
                    },
                    {
                        "def": "IT"
                    },
                    {
                        "def": "ITA"
                    },
                    {
                        "def": "Itaalia Vabariik"
                    },
                    {
                        "def": "Talianska republika"
                    },
                    {
                        "def": "Iod\u00e1il"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "Republica Italian\u0103"
                    },
                    {
                        "def": "Italiaanse Republiek"
                    },
                    {
                        "def": "Italie"
                    },
                    {
                        "def": "Republiek Itali\u00eb"
                    },
                    {
                        "def": "IT"
                    },
                    {
                        "def": "ITA"
                    },
                    {
                        "def": "Estat Itali\u00e0"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica Italiana"
                    }
                ],
                "edmPlaceAltLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "S\u00fcdeuropa",
                        "Italienische Republik",
                        "IT",
                        "ITA"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
                        "\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                    ],
                    "sv": [
                        "Italia",
                        "Republiken Italien"
                    ],
                    "fi": [
                        "Italian tasavalta"
                    ],
                    "pt": [
                        "Europa meridional"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"
                    ],
                    "mt": [
                        "Repubblika Taljana"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                    ],
                    "lt": [
                        "Piet\u0173 Europa"
                    ],
                    "en": [
                        "Italia",
                        "Italian Republic",
                        "IT",
                        "ITA",
                        "Republic of Italy",
                        "Repubblica Italiana"
                    ],
                    "hr": [
                        "Republika Italija"
                    ],
                    "it": [
                        "Europa meridionale",
                        "ITA",
                        "IT",
                        "Repubblica italiana",
                        "it",
                        "Bel Paese",
                        "La penisola"
                    ],
                    "fr": [
                        "Europe du Sud",
                        "R\u00e9publique Italienne",
                        "Italia",
                        "IT",
                        "ITA",
                        "La R\u00e9publique italienne",
                        "It.",
                        "Ital.",
                        "Ita.",
                        "Union Europ\u00e9enne"
                    ],
                    "es": [
                        "Rep\u00fablica Italiana",
                        "IT",
                        "ITA"
                    ],
                    "et": [
                        "Itaalia Vabariik"
                    ],
                    "sk": [
                        "Talianska republika"
                    ],
                    "ga": [
                        "Iod\u00e1il",
                        "Italia"
                    ],
                    "ro": [
                        "Republica Italian\u0103"
                    ],
                    "nl": [
                        "Italiaanse Republiek",
                        "Italie",
                        "Republiek Itali\u00eb",
                        "IT",
                        "ITA"
                    ],
                    "ca": [
                        "Estat Itali\u00e0",
                        "Rep\u00fablica Italiana"
                    ]
                },
                "edmPlaceLabel": [
                    {
                        "def": "Southern Europe"
                    },
                    {
                        "def": "Mediterranean Basin"
                    },
                    {
                        "def": "Italien"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "It\u00e1lia"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "Italija"
                    },
                    {
                        "def": "Italija"
                    },
                    {
                        "def": "It\u0101lija"
                    },
                    {
                        "def": "Italie"
                    },
                    {
                        "def": "Olaszorsz\u00e1g"
                    },
                    {
                        "def": "Taliansko"
                    },
                    {
                        "def": "Italija"
                    },
                    {
                        "def": "An Iod\u00e1il"
                    },
                    {
                        "def": "It\u00e0lia"
                    },
                    {
                        "def": "Italien"
                    },
                    {
                        "def": "Italja"
                    },
                    {
                        "def": "\u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1"
                    },
                    {
                        "def": "Italy"
                    },
                    {
                        "def": "Italy"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "Itaalia"
                    },
                    {
                        "def": "It\u00e1lie"
                    },
                    {
                        "def": "Evropsk\u00e1 unie"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "W\u0142ochy"
                    },
                    {
                        "def": "Italien"
                    },
                    {
                        "def": "Italia"
                    },
                    {
                        "def": "Itali\u00eb"
                    },
                    {
                        "def": "Europese Unie"
                    }
                ],
                "edmPlaceLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Italien"
                    ],
                    "fi": [
                        "Italia"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"
                    ],
                    "def": [
                        "Southern Europe",
                        "Mediterranean Basin"
                    ],
                    "pt": [
                        "It\u00e1lia"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"
                    ],
                    "lt": [
                        "Italija"
                    ],
                    "hr": [
                        "Italija"
                    ],
                    "lv": [
                        "It\u0101lija"
                    ],
                    "fr": [
                        "Italie"
                    ],
                    "hu": [
                        "Olaszorsz\u00e1g"
                    ],
                    "sk": [
                        "Taliansko"
                    ],
                    "sl": [
                        "Italija"
                    ],
                    "ga": [
                        "An Iod\u00e1il"
                    ],
                    "ca": [
                        "It\u00e0lia"
                    ],
                    "sv": [
                        "Italien"
                    ],
                    "mt": [
                        "Italja"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1"
                    ],
                    "en": [
                        "Italy",
                        "Italy"
                    ],
                    "it": [
                        "Italia"
                    ],
                    "es": [
                        "Italia"
                    ],
                    "et": [
                        "Itaalia"
                    ],
                    "cs": [
                        "It\u00e1lie",
                        "Evropsk\u00e1 unie"
                    ],
                    "eu": [
                        "Italia"
                    ],
                    "pl": [
                        "W\u0142ochy"
                    ],
                    "da": [
                        "Italien"
                    ],
                    "ro": [
                        "Italia"
                    ],
                    "nl": [
                        "Itali\u00eb",
                        "Europese Unie"
                    ]
                },
                "edmPlaceLatitude": [
                    "41.34382",
                    "42.5",
                    "50.83857",
                    "42.83333",
                    "35.78"
                ],
                "edmPlaceLongitude": [
                    "-3.33984",
                    "12.5",
                    "4.37599",
                    "12.83333",
                    "19.33"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Frepos.europeanafashion.eu%2Fsu%2Fimages%2FSU09313.jpg&type=TEXT"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2014-10-30"
                    },
                    {
                        "def": "2014"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "zxx": [
                        "2014-10-30",
                        "2014"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "371_EuropeanaFashion_1034"
                ],
                "europeanaCompleteness": 0,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/371/europeana_fashion_localID_europeana_fashion_SU09313?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/371/europeana_fashion_localID_europeana_fashion_SU09313",
                "index": 0,
                "language": [
                    "mul"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/371/europeana_fashion_localID_europeana_fashion_SU09313.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "European Fashion Heritage Association"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 103.63763,
                "timestamp": 1688695029677,
                "timestamp_created": "2022-09-30T08:43:14.269Z",
                "timestamp_created_epoch": 1664527394269,
                "timestamp_update": "2022-09-30T08:43:14.269Z",
                "timestamp_update_epoch": 1664527394269,
                "title": [
                    "Desir\u00e8e D'Aloia Google+ Page"
                ],
                "type": "TEXT",
                "ugc": [
                    false
                ],
                "year": [
                    "2014"
                ]
            },
            {
                "completeness": 9,
                "country": [
                    "Europe"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Audiovisual Library of the European Commission"
                ],
                "dcTitleLangAware": {
                    "en": [
                        "Extracts from the press conference by Joaqu\u00edn Almunia, on the Google antitrust investigation"
                    ],
                    "fr": [
                        "Extraits de la conf\u00e9rence de presse de Joaqu\u00edn Almunia, sur l'enqu\u00eate sur Google en mati\u00e8re d'ententes"
                    ]
                },
                "edmConcept": [
                    "http://data.europeana.eu/concept/3425",
                    "http://data.europeana.eu/concept/3381"
                ],
                "edmConceptLabel": [
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Wirtschaftlicher Wettbewerb"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Kilpailu"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                    },
                    {
                        "def": "\u0420\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Concorr\u00eancia"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                    },
                    {
                        "def": "\u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "Internetas"
                    },
                    {
                        "def": "Konkurencija"
                    },
                    {
                        "def": "Internets"
                    },
                    {
                        "def": "Konkurence"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Concurrence"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Gazdas\u00e1gi verseny"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Trhov\u00e1 konkurencia"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Tekmovanje"
                    },
                    {
                        "def": "An tIdirl\u00edon"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Compet\u00e8ncia"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Konkurrens"
                    },
                    {
                        "def": "\u0394\u03b9\u03b1\u03b4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03bf"
                    },
                    {
                        "def": "\u0391\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Competition"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Concorrenza"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Competencia"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Konkurents"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Konkurrentzia"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 sout\u011b\u017e"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Konkurencja"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Concuren\u021b\u0103"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Konkurrence"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Mededinging"
                    }
                ],
                "edmConceptPrefLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Wirtschaftlicher Wettbewerb",
                        "Internet"
                    ],
                    "fi": [
                        "Kilpailu",
                        "Internet"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442",
                        "\u0420\u044b\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                    ],
                    "pt": [
                        "Concorr\u00eancia",
                        "Internet"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442",
                        "\u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"
                    ],
                    "lt": [
                        "Konkurencija",
                        "Internetas"
                    ],
                    "lv": [
                        "Konkurence",
                        "Internets"
                    ],
                    "hr": [
                        "Internet"
                    ],
                    "fr": [
                        "Concurrence",
                        "Internet"
                    ],
                    "hu": [
                        "Internet",
                        "Gazdas\u00e1gi verseny"
                    ],
                    "sk": [
                        "Internet",
                        "Trhov\u00e1 konkurencia"
                    ],
                    "sl": [
                        "Tekmovanje",
                        "Internet"
                    ],
                    "ga": [
                        "An tIdirl\u00edon"
                    ],
                    "ca": [
                        "Internet",
                        "Compet\u00e8ncia"
                    ],
                    "sv": [
                        "Konkurrens",
                        "Internet"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0394\u03b9\u03b1\u03b4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03bf",
                        "\u0391\u03bd\u03c4\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                    ],
                    "en": [
                        "Competition",
                        "Internet"
                    ],
                    "it": [
                        "Internet",
                        "Concorrenza"
                    ],
                    "es": [
                        "Competencia",
                        "Internet"
                    ],
                    "et": [
                        "Internet",
                        "Konkurents"
                    ],
                    "eu": [
                        "Konkurrentzia",
                        "Internet"
                    ],
                    "cs": [
                        "Hospod\u00e1\u0159sk\u00e1 sout\u011b\u017e",
                        "Internet"
                    ],
                    "pl": [
                        "Konkurencja",
                        "Internet"
                    ],
                    "ro": [
                        "Concuren\u021b\u0103",
                        "Internet"
                    ],
                    "da": [
                        "Konkurrence",
                        "Internet"
                    ],
                    "nl": [
                        "Mededinging",
                        "Internet"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "2031901_Ag_EU_EC_Video_Photo_Collection"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://ec.europa.eu/avservices/video/player.cfm?ref=I086142&sitelang=en"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fdefiris.ec.streamcloud.be%2Ffindmedia%2F02%2F086142%2FTHUMB_M_I086142INT1H.jpg&type=VIDEO"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2014-02-05"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "zxx": [
                        "2014-02-05"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "2031901_Ag_EU_EC_Video_Photo_Collection"
                ],
                "europeanaCompleteness": 9,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/2031901/I_086142_INT_1?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/2031901/I_086142_INT_1",
                "index": 0,
                "language": [
                    "mul"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/2031901/I_086142_INT_1.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "European Commission"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 67.78342,
                "timestamp": 1688621462228,
                "timestamp_created": "2014-05-22T08:20:58.343Z",
                "timestamp_created_epoch": 1400746858343,
                "timestamp_update": "2016-04-04T12:34:19.314Z",
                "timestamp_update_epoch": 1459773259314,
                "title": [
                    "Extracts from the press conference by Joaqu\u00edn Almunia, on the Google antitrust investigation",
                    "Extraits de la conf\u00e9rence de presse de Joaqu\u00edn Almunia, sur l'enqu\u00eate sur Google en mati\u00e8re d'ententes"
                ],
                "type": "VIDEO",
                "ugc": [
                    false
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Europe"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Audiovisual Library of the European Commission"
                ],
                "dcTitleLangAware": {
                    "en": [
                        "Press conference by Margrethe Vestager, Member of the EC, on the Statement of Objections to Google on comparison shopping service and the opening of a separate formal investigation on Android"
                    ],
                    "fr": [
                        "Conf\u00e9rence de presse de Margrethe Vestager, membre de la CE, sur la communication des griefs \u00e0 Google au sujet du service de comparaison de prix et l'ouverture d'une proc\u00e9dure formelle d'examen distincte concernant Android"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "2031901_Ag_EU_EC_Video_Photo_Collection"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://ec.europa.eu/avservices/photo/photoDetails.cfm?ref=P-028030/00-01"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fec.europa.eu%2Favservices%2Favs%2Ffiles%2Fvideo6%2Frepository%2Fprod%2Fphoto%2Fstore%2F10%2FP028030000103-617823.jpg&type=IMAGE"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2015-04-15"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "zxx": [
                        "2015-04-15"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "2031901_Ag_EU_EC_Video_Photo_Collection"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/2031901/P_028030_00_01?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/2031901/P_028030_00_01",
                "index": 0,
                "language": [
                    "mul"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/2031901/P_028030_00_01.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "European Commission"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 48.53536,
                "timestamp": 1688622207939,
                "timestamp_created": "2016-04-04T13:16:17.811Z",
                "timestamp_created_epoch": 1459775777811,
                "timestamp_update": "2016-04-04T13:16:17.811Z",
                "timestamp_update_epoch": 1459775777811,
                "title": [
                    "Press conference by Margrethe Vestager, Member of the EC, on the Statement of Objections to Google on comparison shopping service and the opening of a separate formal investigation on Android",
                    "Conf\u00e9rence de presse de Margrethe Vestager, membre de la CE, sur la communication des griefs \u00e0 Google au sujet du service de comparaison de prix et l'ouverture d'une proc\u00e9dure formelle d'examen distincte concernant Android"
                ],
                "type": "IMAGE",
                "ugc": [
                    false
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Europe"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Audiovisual Library of the European Commission"
                ],
                "dcTitleLangAware": {
                    "en": [
                        "Press conference by Margrethe Vestager, Member of the EC, on the Statement of Objections to Google on comparison shopping service and the opening of a separate formal investigation on Android"
                    ],
                    "fr": [
                        "Conf\u00e9rence de presse de Margrethe Vestager, membre de la CE, sur la communication des griefs \u00e0 Google au sujet du service de comparaison de prix et l'ouverture d'une proc\u00e9dure formelle d'examen distincte concernant Android"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "2031901_Ag_EU_EC_Video_Photo_Collection"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://ec.europa.eu/avservices/photo/photoDetails.cfm?ref=P-028030/00-02"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fec.europa.eu%2Favservices%2Favs%2Ffiles%2Fvideo6%2Frepository%2Fprod%2Fphoto%2Fstore%2F10%2FP028030000203-642974.jpg&type=IMAGE"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2015-04-15"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "zxx": [
                        "2015-04-15"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "2031901_Ag_EU_EC_Video_Photo_Collection"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/2031901/P_028030_00_02?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/2031901/P_028030_00_02",
                "index": 0,
                "language": [
                    "mul"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/2031901/P_028030_00_02.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "European Commission"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 48.4539,
                "timestamp": 1688622208036,
                "timestamp_created": "2016-04-04T13:16:17.838Z",
                "timestamp_created_epoch": 1459775777838,
                "timestamp_update": "2016-04-04T13:16:17.838Z",
                "timestamp_update_epoch": 1459775777838,
                "title": [
                    "Press conference by Margrethe Vestager, Member of the EC, on the Statement of Objections to Google on comparison shopping service and the opening of a separate formal investigation on Android",
                    "Conf\u00e9rence de presse de Margrethe Vestager, membre de la CE, sur la communication des griefs \u00e0 Google au sujet du service de comparaison de prix et l'ouverture d'une proc\u00e9dure formelle d'examen distincte concernant Android"
                ],
                "type": "IMAGE",
                "ugc": [
                    false
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Europe"
                ],
                "dataProvider": [
                    "TV3 Catalan Television"
                ],
                "dcDescription": [
                    "WHAT HAS BECOME OF THE INTERNET BOOM? The Internet boom and what came to be known as the \u201cNew Economy\u201d began ten years ago. Where have the promises of that invention led? How have the new technologies benefited the real economy? Why is it still so difficult for an Internet company to earn profits?",
                    "Original language summary:  QU\u00c8 QUEDA, DEL BOOM D'INTERNET? Ara fa deu anys que va comen\u00e7ar el \"boom\" d'internet i el que es deia \"Nova Economia\". En qu\u00e8 s'han convertit les promeses d'aquell invent? Quins beneficis per a l'economia real han aportat les noves tecnologies? Perqu\u00e8 segueix sent tan dificil tenir beneficis amb una empresa d'internet?",
                    "Extended description: -Barcelona, 2006 1000 PG botigues d'inform&agrave;tica de la Ronda Sant Antoni PG home transportant caixes amb material inform&agrave;tic amb un carro PD etiquetes amb preus dels productes inform&agrave;tics de la botiga Pricoinsa PG clients al mostrador de la botiga Pricoinsa PM venedor de Pricoinsa atenent dues monges PM parella de nois examinant en una caixa les caracter&iacute;stiques d'un producte inform&agrave;tic PM venedor mostrant als joves els productes d'una vitrina de la botiga GR&Agrave;FIC dades d'usuaris d'internet a Espanya PM Mart&iacute;n Varsavsky, president FON, diu que els que pensaven que internet era una bombolla s'han equivocat perqu&egrave; els usuaris d'internet s'ha multiplicat; tamb&eacute; explica com funcionen els routers que ven l'empresa FON que permeten compartir la senyal d'internet i parla de Google com un model de negoci publicitari PD p&agrave;gina d'internet de l'empresa FON PD p&agrave;gina del buscador d'internet Google PD p&agrave;gina del portal de videos youtube DP aparells de noves tecnologies damunt un mostrador PM Ignacio Sala, director marketing Atrapalo, diu que al comen&ccedil;ament del seu negoci la bombolla d'internet ja havia esclatat, no trovaven inversors i van haver de recorrer al finan&ccedil;ament d'amics i familiars; tamb&eacute; explica com va un forat de negoci en les ofertes de turisme per a gent jove PG reuni&oacute; dels socis d'Atrapalo DP treballadors a les oficines d'Atrapalo PG piles de papers a terra PG piles de bitllets damunt una taula PG cartell publicitari d'Atrapalo PG cinta transportant rajoles de cer&agrave;mica DP p&agrave;gina web de l'empresa Rosa Gres PM Marta Sugra&ntilde;es, directora marketing Rosa Gres, explica que els arquitectes busquen molta informaci&oacute; per internet i diu que pels productes t&egrave;cnics la venda per internet &eacute;s molt important DP treballs de laboratori PD fletxa d'un ratol&iacute; clicant damunt la icona d'internet explorer"
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "en": [
                        "WHAT HAS BECOME OF THE INTERNET BOOM? The Internet boom and what came to be known as the \u201cNew Economy\u201d began ten years ago. Where have the promises of that invention led? How have the new technologies benefited the real economy? Why is it still so difficult for an Internet company to earn profits?"
                    ],
                    "ca": [
                        "Original language summary:  QU\u00c8 QUEDA, DEL BOOM D'INTERNET? Ara fa deu anys que va comen\u00e7ar el \"boom\" d'internet i el que es deia \"Nova Economia\". En qu\u00e8 s'han convertit les promeses d'aquell invent? Quins beneficis per a l'economia real han aportat les noves tecnologies? Perqu\u00e8 segueix sent tan dificil tenir beneficis amb una empresa d'internet?",
                        "Extended description: -Barcelona, 2006 1000 PG botigues d'inform&agrave;tica de la Ronda Sant Antoni PG home transportant caixes amb material inform&agrave;tic amb un carro PD etiquetes amb preus dels productes inform&agrave;tics de la botiga Pricoinsa PG clients al mostrador de la botiga Pricoinsa PM venedor de Pricoinsa atenent dues monges PM parella de nois examinant en una caixa les caracter&iacute;stiques d'un producte inform&agrave;tic PM venedor mostrant als joves els productes d'una vitrina de la botiga GR&Agrave;FIC dades d'usuaris d'internet a Espanya PM Mart&iacute;n Varsavsky, president FON, diu que els que pensaven que internet era una bombolla s'han equivocat perqu&egrave; els usuaris d'internet s'ha multiplicat; tamb&eacute; explica com funcionen els routers que ven l'empresa FON que permeten compartir la senyal d'internet i parla de Google com un model de negoci publicitari PD p&agrave;gina d'internet de l'empresa FON PD p&agrave;gina del buscador d'internet Google PD p&agrave;gina del portal de videos youtube DP aparells de noves tecnologies damunt un mostrador PM Ignacio Sala, director marketing Atrapalo, diu que al comen&ccedil;ament del seu negoci la bombolla d'internet ja havia esclatat, no trovaven inversors i van haver de recorrer al finan&ccedil;ament d'amics i familiars; tamb&eacute; explica com va un forat de negoci en les ofertes de turisme per a gent jove PG reuni&oacute; dels socis d'Atrapalo DP treballadors a les oficines d'Atrapalo PG piles de papers a terra PG piles de bitllets damunt una taula PG cartell publicitari d'Atrapalo PG cinta transportant rajoles de cer&agrave;mica DP p&agrave;gina web de l'empresa Rosa Gres PM Marta Sugra&ntilde;es, directora marketing Rosa Gres, explica que els arquitectes busquen molta informaci&oacute; per internet i diu que pels productes t&egrave;cnics la venda per internet &eacute;s molt important DP treballs de laboratori PD fletxa d'un ratol&iacute; clicant damunt la icona d'internet explorer"
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "cat",
                    "Catalan",
                    "Valencian"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "cat"
                    ],
                    "en": [
                        "Catalan",
                        "Valencian"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "en": [
                        "REPERCUSSIONS OF INTERNET AND NEW TECHNOLOGIES ON TODAY\u2019S ECONOMY"
                    ],
                    "ca": [
                        "LA REPERCUSSI\u00d3 DE L'\u00daS D'INTERNET I LES NOVES TECNOLOGIES EN LA ECONOMIA ACTUAL"
                    ]
                },
                "edmConcept": [
                    "http://data.europeana.eu/concept/2255",
                    "http://thesaurus.euscreen.eu/EUscreenXL/v1/583"
                ],
                "edmConceptLabel": [
                    {
                        "def": "Spange (Schmuck)"
                    },
                    {
                        "def": "Tourismus & Freizeit"
                    },
                    {
                        "def": "Sp\u00e4nnen"
                    },
                    {
                        "def": "Turism & Fritid"
                    },
                    {
                        "def": "Pregadeira (joalharia)"
                    },
                    {
                        "def": "Turismo e Lazer"
                    },
                    {
                        "def": "\u039a\u03bb\u03b9\u03c0 (\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1)"
                    },
                    {
                        "def": "\u03a4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0391\u03bd\u03b1\u03c8\u03c5\u03c7\u03ae"
                    },
                    {
                        "def": "Sponka"
                    },
                    {
                        "def": "Turizem in prosti \u010das"
                    },
                    {
                        "def": "Clip"
                    },
                    {
                        "def": "Tourism & Leisure"
                    },
                    {
                        "def": "Fermaglio"
                    },
                    {
                        "def": "Turismo, Tempo libero"
                    },
                    {
                        "def": "Attache"
                    },
                    {
                        "def": "Tourisme & loisirs"
                    },
                    {
                        "def": "Clip (joya)"
                    },
                    {
                        "def": "Clip (sieraad)"
                    },
                    {
                        "def": "Toerisme en Recreatie"
                    },
                    {
                        "def": "Turizmas ir poilsis"
                    },
                    {
                        "def": "turizmus & szabadid\u0151"
                    },
                    {
                        "def": "Turistika a voln\u00fd \u010das"
                    },
                    {
                        "def": "Turystyka i wypoczynek"
                    },
                    {
                        "def": "Turism&Timp liber"
                    },
                    {
                        "def": "Turisme & Fritid"
                    },
                    {
                        "def": "Turisme i Oci"
                    }
                ],
                "edmConceptPrefLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Tourismus & Freizeit",
                        "Spange (Schmuck)"
                    ],
                    "sv": [
                        "Sp\u00e4nnen",
                        "Turism & Fritid"
                    ],
                    "pt": [
                        "Turismo e Lazer",
                        "Pregadeira (joalharia)"
                    ],
                    "el": [
                        "\u03a4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0391\u03bd\u03b1\u03c8\u03c5\u03c7\u03ae",
                        "\u039a\u03bb\u03b9\u03c0 (\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1)"
                    ],
                    "lt": [
                        "Turizmas ir poilsis"
                    ],
                    "en": [
                        "Clip",
                        "Tourism & Leisure"
                    ],
                    "it": [
                        "Fermaglio",
                        "Turismo, Tempo libero"
                    ],
                    "fr": [
                        "Tourisme & loisirs",
                        "Attache"
                    ],
                    "hu": [
                        "turizmus & szabadid\u0151"
                    ],
                    "es": [
                        "Clip (joya)"
                    ],
                    "cs": [
                        "Turistika a voln\u00fd \u010das"
                    ],
                    "sl": [
                        "Sponka",
                        "Turizem in prosti \u010das"
                    ],
                    "pl": [
                        "Turystyka i wypoczynek"
                    ],
                    "ro": [
                        "Turism&Timp liber"
                    ],
                    "da": [
                        "Turisme & Fritid"
                    ],
                    "nl": [
                        "Toerisme en Recreatie",
                        "Clip (sieraad)"
                    ],
                    "ca": [
                        "Turisme i Oci"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "2051943_Ag_EU_OldEUscreen_1025"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "https://www.euscreen.eu/item.html?id=EUS_5B02C2658FFE439FBCA550E95AC51609"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "https://www.euscreen.eu/item.html?id=EUS_5B02C2658FFE439FBCA550E95AC51609"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fimages3.noterik.com%2Fdomain%2Feuscreenxl%2Fuser%2Feu_tvc%2Fvideo%2FEUS_5B02C2658FFE439FBCA550E95AC51609%2Fimage.jpg&type=VIDEO"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2006"
                    },
                    {
                        "def": "2006-10-25"
                    },
                    {
                        "def": "21. Jahrhundert"
                    },
                    {
                        "def": "XXI \u0432\u0435\u043a"
                    },
                    {
                        "def": "2000-luku"
                    },
                    {
                        "def": "S\u00e9culo XXI"
                    },
                    {
                        "def": "21 \u0432\u0435\u043a"
                    },
                    {
                        "def": "XXI am\u017eius"
                    },
                    {
                        "def": "21. gadsimts"
                    },
                    {
                        "def": "21. stolje\u0107e"
                    },
                    {
                        "def": "XXIe si\u00e8cle"
                    },
                    {
                        "def": "21. sz\u00e1zad"
                    },
                    {
                        "def": "21. storo\u010die"
                    },
                    {
                        "def": "21. stoletje"
                    },
                    {
                        "def": "21\u00fa haois"
                    },
                    {
                        "def": "Segle XXI"
                    },
                    {
                        "def": "2000-talet"
                    },
                    {
                        "def": "21\u03bf\u03c2 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "21st century"
                    },
                    {
                        "def": "XXI secolo"
                    },
                    {
                        "def": "Siglo XXI"
                    },
                    {
                        "def": "21. sajand"
                    },
                    {
                        "def": "XXI. mendea"
                    },
                    {
                        "def": "21. stolet\u00ed"
                    },
                    {
                        "def": "XXI wiek"
                    },
                    {
                        "def": "Secolul al XXI-lea"
                    },
                    {
                        "def": "21. \u00e5rhundrede"
                    },
                    {
                        "def": "21e eeuw"
                    },
                    {
                        "def": "http://www.wikidata.org/entity/Q6939"
                    },
                    {
                        "def": "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T4-46"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.loc.gov/authorities/names/sh85139024"
                    },
                    {
                        "def": "http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11930812p"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/D049674"
                    },
                    {
                        "def": "https://www.freebase.com/m/08b43"
                    },
                    {
                        "def": "https://g.co/kg/m/08b43"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/K01.400.504.984"
                    },
                    {
                        "def": "http://vocab.getty.edu/aat/300404515"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.worldcat.org/fast/1159816"
                    },
                    {
                        "def": "http://babelnet.org/rdf/s01157225n"
                    },
                    {
                        "def": "http://dbpedia.org/resource/21st_century"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "21. Jahrhundert"
                    ],
                    "ru": [
                        "XXI \u0432\u0435\u043a"
                    ],
                    "fi": [
                        "2000-luku"
                    ],
                    "pt": [
                        "S\u00e9culo XXI"
                    ],
                    "bg": [
                        "21 \u0432\u0435\u043a"
                    ],
                    "lt": [
                        "XXI am\u017eius"
                    ],
                    "lv": [
                        "21. gadsimts"
                    ],
                    "hr": [
                        "21. stolje\u0107e"
                    ],
                    "fr": [
                        "XXIe si\u00e8cle"
                    ],
                    "hu": [
                        "21. sz\u00e1zad"
                    ],
                    "sk": [
                        "21. storo\u010die"
                    ],
                    "sl": [
                        "21. stoletje"
                    ],
                    "ga": [
                        "21\u00fa haois"
                    ],
                    "ca": [
                        "Segle XXI"
                    ],
                    "sv": [
                        "2000-talet"
                    ],
                    "el": [
                        "21\u03bf\u03c2 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                    ],
                    "en": [
                        "21st century"
                    ],
                    "it": [
                        "XXI secolo"
                    ],
                    "es": [
                        "Siglo XXI"
                    ],
                    "et": [
                        "21. sajand"
                    ],
                    "eu": [
                        "XXI. mendea"
                    ],
                    "cs": [
                        "21. stolet\u00ed"
                    ],
                    "zxx": [
                        "2006",
                        "2006-10-25"
                    ],
                    "pl": [
                        "XXI wiek"
                    ],
                    "ro": [
                        "Secolul al XXI-lea"
                    ],
                    "da": [
                        "21. \u00e5rhundrede"
                    ],
                    "nl": [
                        "21e eeuw"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "2051943_Ag_EU_OldEUscreen_1025"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/2051943/data_euscreenXL_EUS_5B02C2658FFE439FBCA550E95AC51609?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/2051943/data_euscreenXL_EUS_5B02C2658FFE439FBCA550E95AC51609",
                "index": 0,
                "language": [
                    "en"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/2051943/data_euscreenXL_EUS_5B02C2658FFE439FBCA550E95AC51609.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "EUscreen"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 23.309357,
                "timestamp": 1728388071820,
                "timestamp_created": "2019-05-09T13:01:44.060Z",
                "timestamp_created_epoch": 1557406904060,
                "timestamp_update": "2024-10-08T11:28:21.225Z",
                "timestamp_update_epoch": 1728386901225,
                "title": [
                    "REPERCUSSIONS OF INTERNET AND NEW TECHNOLOGIES ON TODAY\u2019S ECONOMY",
                    "LA REPERCUSSI\u00d3 DE L'\u00daS D'INTERNET I LES NOVES TECNOLOGIES EN LA ECONOMIA ACTUAL",
                    "SERIES TITLE: Added value",
                    "Valor afegit"
                ],
                "type": "VIDEO",
                "ugc": [
                    false
                ],
                "year": [
                    "2006"
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Spain"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Polytechnic University of Valencia"
                ],
                "dcCreator": [
                    "Redondo Caballero, Jorge"
                ],
                "dcCreatorLangAware": {
                    "def": [
                        "Redondo Caballero, Jorge"
                    ]
                },
                "dcDescription": [
                    "[ES] Google Trends es una herramienta online elaborada por Google que proporciona la evoluci\u00f3n de la popularidad de las b\u00fasquedas. El uso de dichos datos para realizar predicciones a corto plazo, sobre una gran variedad de series econ\u00f3micas y sociales, se ha visto incrementado de manera sustancial en los \u00faltimos a\u00f1os. Las investigaciones en esta materia han demostrado satisfactoriamente que los datos procedentes de Google Trends mejoran las predicciones sobre el nivel de desempleo en pa\u00edses donde el uso de Internet est\u00e1 ampliamente extendido entre la sociedad (por ejemplo, EE.UU y Alemania). (D Amuri y Marcucci, 2009; Askitas y Zimmermann, 2009) En este contexto, el presente Trabajo Final de Carrera (TFC) valida el uso de Google Trends para predecir el nivel agregado del desempleo en Espa\u00f1a, un pa\u00eds donde el porcentaje de hogares con acceso a Internet se encuentra por debajo de la media europea (Eurostat, 2012). Adem\u00e1s, se lleva a cabo un an\u00e1lisis de la estructura del desempleo, examinando el tiempo que una persona lleva desempleada. De este modo, se pretende investigar si existe un determinado tipo de t\u00e9rminos de b\u00fasqueda que ayuden a predecir mejor dichas partes de manera separada. Por ejemplo, una persona que acaba de ser despedida es m\u00e1s propensa a buscar en Internet informaci\u00f3n sobre prestaciones econ\u00f3micas que una persona que lleva desempleada m\u00e1s de un a\u00f1o. As\u00ed pues, el car\u00e1cter innovador de este Trabajo Final de Carrera yace en la obtenci\u00f3n de una serie de t\u00e9rminos de b\u00fasqueda que ayuden a monitorizar de manera m\u00e1s eficiente las distintas partes que componen el desempleo en Espa\u00f1a. La metodolog\u00eda de este TFC se basa en una gran variedad de art\u00edculos cient\u00edficos que tratan sobre el uso de modelos de nowcast y, m\u00e1s concretamente, sobre el uso de Google Trends. Los datos num\u00e9ricos han sido obtenidos a trav\u00e9s del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y del Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal, as\u00ed como de la propia herramienta online Google Trends. Como se podr\u00e1 apreciar a lo largo de este trabajo, el t\u00e9rmino de b\u00fasqueda Paro presenta una similitud notable con la evoluci\u00f3n del nivel de desempleo en Espa\u00f1a. Asimismo, el t\u00e9rmino de b\u00fasqueda Cobrar Paro se encuentra muy ligado al n\u00famero de personas que han trabajado con anterioridad y llevan desempleadas menos de 3 meses."
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "def": [
                        "[ES] Google Trends es una herramienta online elaborada por Google que proporciona la evoluci\u00f3n de la popularidad de las b\u00fasquedas. El uso de dichos datos para realizar predicciones a corto plazo, sobre una gran variedad de series econ\u00f3micas y sociales, se ha visto incrementado de manera sustancial en los \u00faltimos a\u00f1os. Las investigaciones en esta materia han demostrado satisfactoriamente que los datos procedentes de Google Trends mejoran las predicciones sobre el nivel de desempleo en pa\u00edses donde el uso de Internet est\u00e1 ampliamente extendido entre la sociedad (por ejemplo, EE.UU y Alemania). (D Amuri y Marcucci, 2009; Askitas y Zimmermann, 2009) En este contexto, el presente Trabajo Final de Carrera (TFC) valida el uso de Google Trends para predecir el nivel agregado del desempleo en Espa\u00f1a, un pa\u00eds donde el porcentaje de hogares con acceso a Internet se encuentra por debajo de la media europea (Eurostat, 2012). Adem\u00e1s, se lleva a cabo un an\u00e1lisis de la estructura del desempleo, examinando el tiempo que una persona lleva desempleada. De este modo, se pretende investigar si existe un determinado tipo de t\u00e9rminos de b\u00fasqueda que ayuden a predecir mejor dichas partes de manera separada. Por ejemplo, una persona que acaba de ser despedida es m\u00e1s propensa a buscar en Internet informaci\u00f3n sobre prestaciones econ\u00f3micas que una persona que lleva desempleada m\u00e1s de un a\u00f1o. As\u00ed pues, el car\u00e1cter innovador de este Trabajo Final de Carrera yace en la obtenci\u00f3n de una serie de t\u00e9rminos de b\u00fasqueda que ayuden a monitorizar de manera m\u00e1s eficiente las distintas partes que componen el desempleo en Espa\u00f1a. La metodolog\u00eda de este TFC se basa en una gran variedad de art\u00edculos cient\u00edficos que tratan sobre el uso de modelos de nowcast y, m\u00e1s concretamente, sobre el uso de Google Trends. Los datos num\u00e9ricos han sido obtenidos a trav\u00e9s del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y del Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal, as\u00ed como de la propia herramienta online Google Trends. Como se podr\u00e1 apreciar a lo largo de este trabajo, el t\u00e9rmino de b\u00fasqueda Paro presenta una similitud notable con la evoluci\u00f3n del nivel de desempleo en Espa\u00f1a. Asimismo, el t\u00e9rmino de b\u00fasqueda Cobrar Paro se encuentra muy ligado al n\u00famero de personas que han trabajado con anterioridad y llevan desempleadas menos de 3 meses."
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "spa",
                    "spa"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "spa",
                        "spa"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "def": [
                        "Uso de Google Trends para predecir el nivel y la estructura del desempleo en Espa\u00f1a"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "355_Hispana_RiuNet"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://hdl.handle.net/10251/31028"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "https://riunet.upv.es/bitstream/10251/31028/1/TFC_JORGE_REDONDO_CABALLERO.pdf"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Friunet.upv.es%2Fbitstream%2F10251%2F31028%2F5%2FTFC_JORGE_REDONDO_CABALLERO.pdf.jpg&type=TEXT"
                ],
                "europeanaCollectionName": [
                    "355_Hispana_RiuNet"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____31028_ent0?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____31028_ent0",
                "index": 0,
                "language": [
                    "es"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____31028_ent0.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "Hispana"
                ],
                "rights": [
                    "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
                ],
                "score": 21.878471,
                "timestamp": 1721045649998,
                "timestamp_created": "2024-07-15T12:12:35.902Z",
                "timestamp_created_epoch": 1721045555902,
                "timestamp_update": "2024-07-15T12:12:35.902Z",
                "timestamp_update_epoch": 1721045555902,
                "title": [
                    "Uso de Google Trends para predecir el nivel y la estructura del desempleo en Espa\u00f1a"
                ],
                "type": "TEXT",
                "ugc": [
                    false
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Europe"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Austrian Broadcasting Corporation"
                ],
                "dcDescription": [
                    "Original language summary:  Seit der Krise auf den Finanzm\u00e4rkten gibt es die Forderung nach einer Reform. Doch die l\u00e4sst auf sich warten und daher wird es kaum gro\u00dfe \u00c4nderungen geben. Die Europ\u00e4ische Union mache viel zu wenig, kritisieren Gewerkschaft und auch Wirtschaftskammer in \u00d6sterreich. Die Sozialpartner fordern von der EU die Einf\u00fchrung einer Finanztransaktionssteuer und einer europ\u00e4ischen Rating-Agentur.",
                    "Extended description: Comment of Dieter Bornemann; Eurocoins, Christoph Leitl (president of the Economic Chamber, &#214;VP) arriving to press conference, press conference Christoph Leitl (president of the Economic Chamber, &#214;VP); broker inside stock exchange; outside of the ECB; European Central Bank autside, 500 Euro banknotes inside banknote counter, press conference of Erich Foglar (president of the &#214;GB); banker inside office, some Euro banknotes inside banknote counter, banknotes falling out of banknote counter, comment of&#160; Dieter Bornemann; grafic of stock quotation: Google; ATX, DAX, EuroStoxx",
                    "Information:",
                    "Report on the reforms of the European Union at the financial crisis."
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "de": [
                        "Original language summary:  Seit der Krise auf den Finanzm\u00e4rkten gibt es die Forderung nach einer Reform. Doch die l\u00e4sst auf sich warten und daher wird es kaum gro\u00dfe \u00c4nderungen geben. Die Europ\u00e4ische Union mache viel zu wenig, kritisieren Gewerkschaft und auch Wirtschaftskammer in \u00d6sterreich. Die Sozialpartner fordern von der EU die Einf\u00fchrung einer Finanztransaktionssteuer und einer europ\u00e4ischen Rating-Agentur."
                    ],
                    "def": [
                        "Extended description: Comment of Dieter Bornemann; Eurocoins, Christoph Leitl (president of the Economic Chamber, &#214;VP) arriving to press conference, press conference Christoph Leitl (president of the Economic Chamber, &#214;VP); broker inside stock exchange; outside of the ECB; European Central Bank autside, 500 Euro banknotes inside banknote counter, press conference of Erich Foglar (president of the &#214;GB); banker inside office, some Euro banknotes inside banknote counter, banknotes falling out of banknote counter, comment of&#160; Dieter Bornemann; grafic of stock quotation: Google; ATX, DAX, EuroStoxx",
                        "Information:"
                    ],
                    "en": [
                        "Report on the reforms of the European Union at the financial crisis."
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "German",
                    "deu"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "deu"
                    ],
                    "en": [
                        "German"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "de": [
                        "ZIB 13.00 /  B\u00f6rse Finanzmarkt Sozialpartner"
                    ],
                    "en": [
                        "Zeit im Bild (News) 02/06/2010"
                    ]
                },
                "edmConcept": [
                    "http://data.europeana.eu/concept/2255",
                    "http://thesaurus.euscreen.eu/EUscreenXL/v1/789"
                ],
                "edmConceptLabel": [
                    {
                        "def": "Spange (Schmuck)"
                    },
                    {
                        "def": "Innenpolitik"
                    },
                    {
                        "def": "Sp\u00e4nnen"
                    },
                    {
                        "def": "Inrikespolitik"
                    },
                    {
                        "def": "Pregadeira (joalharia)"
                    },
                    {
                        "def": "Pol\u00edticas Internas"
                    },
                    {
                        "def": "\u039a\u03bb\u03b9\u03c0 (\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1)"
                    },
                    {
                        "def": "\u0395\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                    },
                    {
                        "def": "Sponka"
                    },
                    {
                        "def": "Notranja politika"
                    },
                    {
                        "def": "Clip"
                    },
                    {
                        "def": "Domestic Policies"
                    },
                    {
                        "def": "Fermaglio"
                    },
                    {
                        "def": "Politica interna"
                    },
                    {
                        "def": "Attache"
                    },
                    {
                        "def": "Politique int\u00e9rieure"
                    },
                    {
                        "def": "Clip (joya)"
                    },
                    {
                        "def": "Clip (sieraad)"
                    },
                    {
                        "def": "Binnenlandse zaken"
                    },
                    {
                        "def": "Vidaus politika"
                    },
                    {
                        "def": "belpolitika"
                    },
                    {
                        "def": "Vnit\u0159n\u00ed politika"
                    },
                    {
                        "def": "Polityka wewn\u0119trzna"
                    },
                    {
                        "def": "Indenrigspolitik"
                    },
                    {
                        "def": "Politica domestica"
                    },
                    {
                        "def": "Pol\u00edtica interior"
                    }
                ],
                "edmConceptPrefLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Innenpolitik",
                        "Spange (Schmuck)"
                    ],
                    "sv": [
                        "Sp\u00e4nnen",
                        "Inrikespolitik"
                    ],
                    "pt": [
                        "Pol\u00edticas Internas",
                        "Pregadeira (joalharia)"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0395\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae",
                        "\u039a\u03bb\u03b9\u03c0 (\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1)"
                    ],
                    "lt": [
                        "Vidaus politika"
                    ],
                    "en": [
                        "Clip",
                        "Domestic Policies"
                    ],
                    "it": [
                        "Fermaglio",
                        "Politica interna"
                    ],
                    "fr": [
                        "Politique int\u00e9rieure",
                        "Attache"
                    ],
                    "hu": [
                        "belpolitika"
                    ],
                    "es": [
                        "Clip (joya)"
                    ],
                    "cs": [
                        "Vnit\u0159n\u00ed politika"
                    ],
                    "sl": [
                        "Sponka",
                        "Notranja politika"
                    ],
                    "pl": [
                        "Polityka wewn\u0119trzna"
                    ],
                    "da": [
                        "Indenrigspolitik"
                    ],
                    "ro": [
                        "Politica domestica"
                    ],
                    "nl": [
                        "Binnenlandse zaken",
                        "Clip (sieraad)"
                    ],
                    "ca": [
                        "Pol\u00edtica interior"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "2051943_Ag_EU_OldEUscreen_1025"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "https://www.euscreen.eu/item.html?id=EUS_2A769ECEA7AA43A892F8EB4F8C7F4C08"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "https://www.euscreen.eu/item.html?id=EUS_2A769ECEA7AA43A892F8EB4F8C7F4C08"
                ],
                "edmPlaceAltLabel": [
                    {
                        "def": "Republik \u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "AT"
                    },
                    {
                        "def": "AUT"
                    },
                    {
                        "def": "R\u00d6"
                    },
                    {
                        "def": "\u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "\u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "It\u00e4vallan tasavalta"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica da \u00c1ustria"
                    },
                    {
                        "def": "\u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "Repubblika tal-Awstrija"
                    },
                    {
                        "def": "\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "\u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "Republik \u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "AT"
                    },
                    {
                        "def": "AUT"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Republika Austrija"
                    },
                    {
                        "def": "\u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "AUT"
                    },
                    {
                        "def": "AT"
                    },
                    {
                        "def": "La R\u00e9publique d\u2019Autriche"
                    },
                    {
                        "def": "Autr."
                    },
                    {
                        "def": "Aut."
                    },
                    {
                        "def": "Republica de Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica de Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Republik \u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "AT"
                    },
                    {
                        "def": "AUT"
                    },
                    {
                        "def": "R\u00d6"
                    },
                    {
                        "def": "Austria Vabariik"
                    },
                    {
                        "def": "Rak\u00faska republika"
                    },
                    {
                        "def": "Republika Austrii"
                    },
                    {
                        "def": "AT"
                    },
                    {
                        "def": "AUT"
                    },
                    {
                        "def": "Republiek Oostenrijk"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica d'\u00c0ustria"
                    },
                    {
                        "def": "Segona Rep\u00fablica d'\u00c0ustria"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica Federal d'\u00c0ustria"
                    },
                    {
                        "def": "Ostalriche"
                    }
                ],
                "edmPlaceAltLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Republik \u00d6sterreich",
                        "AT",
                        "AUT",
                        "R\u00d6"
                    ],
                    "sv": [
                        "\u00d6sterreich"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u00d6sterreich",
                        "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430",
                        "\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    ],
                    "fi": [
                        "It\u00e4vallan tasavalta"
                    ],
                    "pt": [
                        "Rep\u00fablica da \u00c1ustria"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    ],
                    "mt": [
                        "Repubblika tal-Awstrija"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"
                    ],
                    "en": [
                        "\u00d6sterreich",
                        "Republik \u00d6sterreich",
                        "AT",
                        "AUT",
                        "Republic of Austria"
                    ],
                    "hr": [
                        "Republika Austrija",
                        "\u00d6sterreich"
                    ],
                    "fr": [
                        "AUT",
                        "AT",
                        "La R\u00e9publique d\u2019Autriche",
                        "Autr.",
                        "Aut."
                    ],
                    "es": [
                        "Republica de Austria",
                        "Rep\u00fablica de Austria",
                        "Republik \u00d6sterreich",
                        "AT",
                        "AUT",
                        "R\u00d6"
                    ],
                    "et": [
                        "Austria Vabariik"
                    ],
                    "sk": [
                        "Rak\u00faska republika"
                    ],
                    "pl": [
                        "Republika Austrii"
                    ],
                    "nl": [
                        "AT",
                        "AUT",
                        "Republiek Oostenrijk"
                    ],
                    "ca": [
                        "Austria",
                        "Rep\u00fablica d'\u00c0ustria",
                        "Segona Rep\u00fablica d'\u00c0ustria",
                        "Rep\u00fablica Federal d'\u00c0ustria",
                        "Ostalriche"
                    ]
                },
                "edmPlaceLabel": [
                    {
                        "def": "\u00d6sterreich"
                    },
                    {
                        "def": "It\u00e4valta"
                    },
                    {
                        "def": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c1ustria"
                    },
                    {
                        "def": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "Austrija"
                    },
                    {
                        "def": "Austrija"
                    },
                    {
                        "def": "Austrija"
                    },
                    {
                        "def": "Autriche"
                    },
                    {
                        "def": "Ausztria"
                    },
                    {
                        "def": "Rak\u00fasko"
                    },
                    {
                        "def": "Avstrija"
                    },
                    {
                        "def": "An Ostair"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c0ustria"
                    },
                    {
                        "def": "\u00d6sterrike"
                    },
                    {
                        "def": "Awstrija"
                    },
                    {
                        "def": "\u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Rakousko"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "\u00d8strig"
                    },
                    {
                        "def": "Austria"
                    },
                    {
                        "def": "Oostenrijk"
                    }
                ],
                "edmPlaceLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "\u00d6sterreich"
                    ],
                    "fi": [
                        "It\u00e4valta"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    ],
                    "pt": [
                        "\u00c1ustria"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"
                    ],
                    "lt": [
                        "Austrija"
                    ],
                    "hr": [
                        "Austrija"
                    ],
                    "lv": [
                        "Austrija"
                    ],
                    "fr": [
                        "Autriche"
                    ],
                    "hu": [
                        "Ausztria"
                    ],
                    "sk": [
                        "Rak\u00fasko"
                    ],
                    "sl": [
                        "Avstrija"
                    ],
                    "ga": [
                        "An Ostair"
                    ],
                    "ca": [
                        "\u00c0ustria"
                    ],
                    "sv": [
                        "\u00d6sterrike"
                    ],
                    "mt": [
                        "Awstrija"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1"
                    ],
                    "en": [
                        "Austria"
                    ],
                    "it": [
                        "Austria"
                    ],
                    "es": [
                        "Austria"
                    ],
                    "et": [
                        "Austria"
                    ],
                    "cs": [
                        "Rakousko"
                    ],
                    "eu": [
                        "Austria"
                    ],
                    "pl": [
                        "Austria"
                    ],
                    "da": [
                        "\u00d8strig"
                    ],
                    "ro": [
                        "Austria"
                    ],
                    "nl": [
                        "Oostenrijk"
                    ]
                },
                "edmPlaceLatitude": [
                    "48.0"
                ],
                "edmPlaceLongitude": [
                    "14.0"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fimages3.noterik.com%2Fdomain%2Feuscreenxl%2Fuser%2Feu_orf%2Fvideo%2FEUS_2A769ECEA7AA43A892F8EB4F8C7F4C08%2Fimage.jpg&type=VIDEO"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2010-06-02"
                    },
                    {
                        "def": "2010"
                    },
                    {
                        "def": "21. Jahrhundert"
                    },
                    {
                        "def": "XXI \u0432\u0435\u043a"
                    },
                    {
                        "def": "2000-luku"
                    },
                    {
                        "def": "S\u00e9culo XXI"
                    },
                    {
                        "def": "21 \u0432\u0435\u043a"
                    },
                    {
                        "def": "XXI am\u017eius"
                    },
                    {
                        "def": "21. gadsimts"
                    },
                    {
                        "def": "21. stolje\u0107e"
                    },
                    {
                        "def": "XXIe si\u00e8cle"
                    },
                    {
                        "def": "21. sz\u00e1zad"
                    },
                    {
                        "def": "21. storo\u010die"
                    },
                    {
                        "def": "21. stoletje"
                    },
                    {
                        "def": "21\u00fa haois"
                    },
                    {
                        "def": "Segle XXI"
                    },
                    {
                        "def": "2000-talet"
                    },
                    {
                        "def": "21\u03bf\u03c2 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "21st century"
                    },
                    {
                        "def": "XXI secolo"
                    },
                    {
                        "def": "Siglo XXI"
                    },
                    {
                        "def": "21. sajand"
                    },
                    {
                        "def": "XXI. mendea"
                    },
                    {
                        "def": "21. stolet\u00ed"
                    },
                    {
                        "def": "XXI wiek"
                    },
                    {
                        "def": "Secolul al XXI-lea"
                    },
                    {
                        "def": "21. \u00e5rhundrede"
                    },
                    {
                        "def": "21e eeuw"
                    },
                    {
                        "def": "http://www.wikidata.org/entity/Q6939"
                    },
                    {
                        "def": "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T4-46"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.loc.gov/authorities/names/sh85139024"
                    },
                    {
                        "def": "http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11930812p"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/D049674"
                    },
                    {
                        "def": "https://www.freebase.com/m/08b43"
                    },
                    {
                        "def": "https://g.co/kg/m/08b43"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/K01.400.504.984"
                    },
                    {
                        "def": "http://vocab.getty.edu/aat/300404515"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.worldcat.org/fast/1159816"
                    },
                    {
                        "def": "http://babelnet.org/rdf/s01157225n"
                    },
                    {
                        "def": "http://dbpedia.org/resource/21st_century"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "21. Jahrhundert"
                    ],
                    "ru": [
                        "XXI \u0432\u0435\u043a"
                    ],
                    "fi": [
                        "2000-luku"
                    ],
                    "pt": [
                        "S\u00e9culo XXI"
                    ],
                    "bg": [
                        "21 \u0432\u0435\u043a"
                    ],
                    "lt": [
                        "XXI am\u017eius"
                    ],
                    "lv": [
                        "21. gadsimts"
                    ],
                    "hr": [
                        "21. stolje\u0107e"
                    ],
                    "fr": [
                        "XXIe si\u00e8cle"
                    ],
                    "hu": [
                        "21. sz\u00e1zad"
                    ],
                    "sk": [
                        "21. storo\u010die"
                    ],
                    "sl": [
                        "21. stoletje"
                    ],
                    "ga": [
                        "21\u00fa haois"
                    ],
                    "ca": [
                        "Segle XXI"
                    ],
                    "sv": [
                        "2000-talet"
                    ],
                    "el": [
                        "21\u03bf\u03c2 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                    ],
                    "en": [
                        "21st century"
                    ],
                    "it": [
                        "XXI secolo"
                    ],
                    "es": [
                        "Siglo XXI"
                    ],
                    "et": [
                        "21. sajand"
                    ],
                    "eu": [
                        "XXI. mendea"
                    ],
                    "cs": [
                        "21. stolet\u00ed"
                    ],
                    "zxx": [
                        "2010-06-02",
                        "2010"
                    ],
                    "pl": [
                        "XXI wiek"
                    ],
                    "ro": [
                        "Secolul al XXI-lea"
                    ],
                    "da": [
                        "21. \u00e5rhundrede"
                    ],
                    "nl": [
                        "21e eeuw"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "2051943_Ag_EU_OldEUscreen_1025"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/2051943/data_euscreenXL_EUS_2A769ECEA7AA43A892F8EB4F8C7F4C08?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/2051943/data_euscreenXL_EUS_2A769ECEA7AA43A892F8EB4F8C7F4C08",
                "index": 0,
                "language": [
                    "en"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/2051943/data_euscreenXL_EUS_2A769ECEA7AA43A892F8EB4F8C7F4C08.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "EUscreen"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 21.798874,
                "timestamp": 1728389201643,
                "timestamp_created": "2023-07-27T14:19:15.224Z",
                "timestamp_created_epoch": 1690467555224,
                "timestamp_update": "2024-10-08T11:28:21.225Z",
                "timestamp_update_epoch": 1728386901225,
                "title": [
                    "ZIB 13.00 /  B\u00f6rse Finanzmarkt Sozialpartner",
                    "Zeit im Bild (News) 02/06/2010",
                    "ZIB 13.00",
                    "Clip title: EU-Reform",
                    "SERIES TITLE: Zeit im Bild (News)"
                ],
                "type": "VIDEO",
                "ugc": [
                    false
                ],
                "year": [
                    "2010"
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Spain"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Polytechnic University of Valencia"
                ],
                "dcCreator": [
                    "Bota, Anamar\u00eda Alexandra"
                ],
                "dcCreatorLangAware": {
                    "def": [
                        "Bota, Anamar\u00eda Alexandra"
                    ]
                },
                "dcDescription": [
                    "[ES] El uso de Internet a la hora de viajar ha aumentado exponencialmente en los \u00faltimos a\u00f1os. Google, el buscador m\u00e1s utilizado en Internet, ofrece una herramienta online (Google Trends) que proporciona la frecuencia de b\u00fasqueda en Internet de determinadas palabras desde el a\u00f1o 2004. Dado que el turismo se ha convertido en el motor de la econom\u00eda valenciana, a los establecimientos del sector les ser\u00eda de utilidad un modelo que les proporcione una estimaci\u00f3n lo m\u00e1s acertada posible de la pernoctaci\u00f3n de turistas. El presente Trabajo de Fin de Grado (TFG) tiene como objetivo validar el uso de Google Trends para predecir el volumen de pernoctaciones de turistas a la ciudad de Valencia en el corto plazo. Para ello, se han escogido los cuatro pa\u00edses de procedencia con mayor volumen de turistas a esta ciudad. La metodolog\u00eda utilizada en este TFG se basa en el uso de modelos de predicci\u00f3n immediata (nowcast).",
                    "[EN] Internet use when traveling has increased exponentially in recent years. Google, the most widely used Internet search engine, it offers an online tool (Google Trends) that provides Internet search frequency of certain words since 2004 Since tourism has become the engine of the Valencian economy, the establishments in this sector would find it useful to provide them with a model as accurate an estimate as possible of the overnight tourists. This Final Project Grade (TFG) is to validate the use of Google Trends to predict the number of overnight stays of tourists to the city of Valencia in the short term. To do this, we have chosen the four countries of origin with the greatest volume of tourists to this city. The methodology used in this TFG is based on the use of predictive models immediate (nowcast).",
                    "[CA] L'\u00fas d'Internet a l'hora de viatjar ha augmentat exponencialment en els \u00faltims anys. Google, el cercador m\u00e9s utilitzat a Internet, ofereix una eina en l\u00ednia (Google Trends) que proporciona la freq\u00fc\u00e8ncia de cerca a Internet de determinades paraules des de l'any 2004 At\u00e8s que el turisme s'ha convertit en el motor de l'economia valenciana, als establiments del sector els seria d'utilitat un model que els proporcioni una estimaci\u00f3 el m\u00e9s encertada possible de la pernoctaci\u00f3 de turistes. El present Treball de Fi de Grau (TFG) t\u00e9 com a objectiu validar l'\u00fas de Google Trends per predir el volum de pernoctacions de turistes a la ciutat de Val\u00e8ncia en el curt termini. Per a aix\u00f2, s'han escollit els quatre pa\u00efsos de proced\u00e8ncia amb m\u00e9s volum de turistes a aquesta ciutat. la metodologia utilitzada en aquest TFG es basa en l'\u00fas de models de predicci\u00f3 immediata (nowcast)."
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "def": [
                        "[ES] El uso de Internet a la hora de viajar ha aumentado exponencialmente en los \u00faltimos a\u00f1os. Google, el buscador m\u00e1s utilizado en Internet, ofrece una herramienta online (Google Trends) que proporciona la frecuencia de b\u00fasqueda en Internet de determinadas palabras desde el a\u00f1o 2004. Dado que el turismo se ha convertido en el motor de la econom\u00eda valenciana, a los establecimientos del sector les ser\u00eda de utilidad un modelo que les proporcione una estimaci\u00f3n lo m\u00e1s acertada posible de la pernoctaci\u00f3n de turistas. El presente Trabajo de Fin de Grado (TFG) tiene como objetivo validar el uso de Google Trends para predecir el volumen de pernoctaciones de turistas a la ciudad de Valencia en el corto plazo. Para ello, se han escogido los cuatro pa\u00edses de procedencia con mayor volumen de turistas a esta ciudad. La metodolog\u00eda utilizada en este TFG se basa en el uso de modelos de predicci\u00f3n immediata (nowcast).",
                        "[EN] Internet use when traveling has increased exponentially in recent years. Google, the most widely used Internet search engine, it offers an online tool (Google Trends) that provides Internet search frequency of certain words since 2004 Since tourism has become the engine of the Valencian economy, the establishments in this sector would find it useful to provide them with a model as accurate an estimate as possible of the overnight tourists. This Final Project Grade (TFG) is to validate the use of Google Trends to predict the number of overnight stays of tourists to the city of Valencia in the short term. To do this, we have chosen the four countries of origin with the greatest volume of tourists to this city. The methodology used in this TFG is based on the use of predictive models immediate (nowcast).",
                        "[CA] L'\u00fas d'Internet a l'hora de viatjar ha augmentat exponencialment en els \u00faltims anys. Google, el cercador m\u00e9s utilitzat a Internet, ofereix una eina en l\u00ednia (Google Trends) que proporciona la freq\u00fc\u00e8ncia de cerca a Internet de determinades paraules des de l'any 2004 At\u00e8s que el turisme s'ha convertit en el motor de l'economia valenciana, als establiments del sector els seria d'utilitat un model que els proporcioni una estimaci\u00f3 el m\u00e9s encertada possible de la pernoctaci\u00f3 de turistes. El present Treball de Fi de Grau (TFG) t\u00e9 com a objectiu validar l'\u00fas de Google Trends per predir el volum de pernoctacions de turistes a la ciutat de Val\u00e8ncia en el curt termini. Per a aix\u00f2, s'han escollit els quatre pa\u00efsos de proced\u00e8ncia amb m\u00e9s volum de turistes a aquesta ciutat. la metodologia utilitzada en aquest TFG es basa en l'\u00fas de models de predicci\u00f3 immediata (nowcast)."
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "spa",
                    "spa"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "spa",
                        "spa"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "def": [
                        "Previsi\u00f3n de la demanda tur\u00edstica mediante indicadores de internet"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "355_Hispana_RiuNet"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://hdl.handle.net/10251/47149"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "https://riunet.upv.es/bitstream/10251/47149/1/Bota%2c%20Ana%20Mar%c3%ada%20Alexandra%2c%20Previsi%c3%b3n%20de%20la%20demanda%20tur%c3%adstica%20mediante%20indicadores%20de%20internet.pdf"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Friunet.upv.es%2Fbitstream%2F10251%2F47149%2F4%2FBota%252c%2520Ana%2520Mar%25c3%25ada%2520Alexandra%252c%2520Previsi%25c3%25b3n%2520de%2520la%2520demanda%2520tur%25c3%25adstica%2520mediante%2520indicadores%2520de%2520internet.pdf.jpg&type=TEXT"
                ],
                "europeanaCollectionName": [
                    "355_Hispana_RiuNet"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____47149_ent0?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____47149_ent0",
                "index": 0,
                "language": [
                    "es"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____47149_ent0.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "Hispana"
                ],
                "rights": [
                    "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/"
                ],
                "score": 21.786566,
                "timestamp": 1721047969578,
                "timestamp_created": "2024-07-15T12:12:35.902Z",
                "timestamp_created_epoch": 1721045555902,
                "timestamp_update": "2024-07-15T12:12:35.902Z",
                "timestamp_update_epoch": 1721045555902,
                "title": [
                    "Previsi\u00f3n de la demanda tur\u00edstica mediante indicadores de internet"
                ],
                "type": "TEXT",
                "ugc": [
                    false
                ]
            },
            {
                "completeness": 0,
                "country": [
                    "Sweden"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Uppsala University"
                ],
                "dcCreator": [
                    "Nygren Else , Institutionen f\u00f6r informatik och media, Uppsala universitet",
                    "Nygren Else , Institutionen f\u00f6r informatik och media, Uppsala universitet",
                    "Haya Glenn , Stockholms universitet, Universitetsbiblioteket",
                    "Widmark Wilhelm 1963- , Stockholms universitet, Universitetsbiblioteket"
                ],
                "dcCreatorLangAware": {
                    "sv": [
                        "Nygren Else , Institutionen f\u00f6r informatik och media, Uppsala universitet"
                    ],
                    "def": [
                        "Nygren Else , Institutionen f\u00f6r informatik och media, Uppsala universitet",
                        "Haya Glenn , Stockholms universitet, Universitetsbiblioteket",
                        "Widmark Wilhelm 1963- , Stockholms universitet, Universitetsbiblioteket"
                    ]
                },
                "dcDescription": [
                    "<p>The report describes a study in which 32 C/D level students searched for material for their thesis using the search tools Google Scholar and Metalib. Half of the subjects had prior instruction in using the tools. Results consist of answers to a questionnaire, analysis of amount and type of documents found, and time spent on different search activities. The study concludes that overall, students were not very satisfied with either tool. However, Google Scholar performed relatively better in almost all measurements. Results for both tools were improved by instruction in terms of number of documents saved (Metalib, Google Scholar) and type of document saved (Google Scholar).</p>",
                    "<p>The report describes a study in which 32 C/D level students searched for material for their thesis using the search tools Google Scholar and Metalib. Half of the subjects had prior instruction in using the tools. Results consist of answers to a questionnaire, analysis of amount and type of documents found, and time spent on different search activities. The study concludes that overall, students were not very satisfied with either tool. However, Google Scholar performed relatively better in almost all measurements. Results for both tools were improved by instruction in terms of number of documents saved (Metalib, Google Scholar) and type of document saved (Google Scholar).</p>"
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "def": [
                        "<p>The report describes a study in which 32 C/D level students searched for material for their thesis using the search tools Google Scholar and Metalib. Half of the subjects had prior instruction in using the tools. Results consist of answers to a questionnaire, analysis of amount and type of documents found, and time spent on different search activities. The study concludes that overall, students were not very satisfied with either tool. However, Google Scholar performed relatively better in almost all measurements. Results for both tools were improved by instruction in terms of number of documents saved (Metalib, Google Scholar) and type of document saved (Google Scholar).</p>"
                    ],
                    "en": [
                        "<p>The report describes a study in which 32 C/D level students searched for material for their thesis using the search tools Google Scholar and Metalib. Half of the subjects had prior instruction in using the tools. Results consist of answers to a questionnaire, analysis of amount and type of documents found, and time spent on different search activities. The study concludes that overall, students were not very satisfied with either tool. However, Google Scholar performed relatively better in almost all measurements. Results for both tools were improved by instruction in terms of number of documents saved (Metalib, Google Scholar) and type of document saved (Google Scholar).</p>"
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "en"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "en"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "en": [
                        "Students experience of Metalib and Google Scholar"
                    ]
                },
                "edmConcept": [
                    "http://data.europeana.eu/concept/6"
                ],
                "edmConceptLabel": [
                    {
                        "def": "Buch"
                    },
                    {
                        "def": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "Kirja"
                    },
                    {
                        "def": "Livro"
                    },
                    {
                        "def": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "Knyga"
                    },
                    {
                        "def": "Gr\u0101mata"
                    },
                    {
                        "def": "Knjiga"
                    },
                    {
                        "def": "Livre"
                    },
                    {
                        "def": "K\u00f6nyv"
                    },
                    {
                        "def": "Kniha"
                    },
                    {
                        "def": "Knjiga"
                    },
                    {
                        "def": "Leabhar"
                    },
                    {
                        "def": "Llibre"
                    },
                    {
                        "def": "Bok"
                    },
                    {
                        "def": "Ktieb"
                    },
                    {
                        "def": "\u0392\u03b9\u03b2\u03bb\u03af\u03bf"
                    },
                    {
                        "def": "Book"
                    },
                    {
                        "def": "Libro"
                    },
                    {
                        "def": "Libro"
                    },
                    {
                        "def": "Raamat"
                    },
                    {
                        "def": "Liburu"
                    },
                    {
                        "def": "Kniha"
                    },
                    {
                        "def": "Ksi\u0105\u017cka"
                    },
                    {
                        "def": "Carte"
                    },
                    {
                        "def": "Bog"
                    },
                    {
                        "def": "Boek"
                    }
                ],
                "edmConceptPrefLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Buch"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430"
                    ],
                    "fi": [
                        "Kirja"
                    ],
                    "pt": [
                        "Livro"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430"
                    ],
                    "lt": [
                        "Knyga"
                    ],
                    "lv": [
                        "Gr\u0101mata"
                    ],
                    "hr": [
                        "Knjiga"
                    ],
                    "fr": [
                        "Livre"
                    ],
                    "hu": [
                        "K\u00f6nyv"
                    ],
                    "sk": [
                        "Kniha"
                    ],
                    "sl": [
                        "Knjiga"
                    ],
                    "ga": [
                        "Leabhar"
                    ],
                    "ca": [
                        "Llibre"
                    ],
                    "sv": [
                        "Bok"
                    ],
                    "mt": [
                        "Ktieb"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0392\u03b9\u03b2\u03bb\u03af\u03bf"
                    ],
                    "en": [
                        "Book"
                    ],
                    "it": [
                        "Libro"
                    ],
                    "es": [
                        "Libro"
                    ],
                    "et": [
                        "Raamat"
                    ],
                    "eu": [
                        "Liburu"
                    ],
                    "cs": [
                        "Kniha"
                    ],
                    "pl": [
                        "Ksi\u0105\u017cka"
                    ],
                    "ro": [
                        "Carte"
                    ],
                    "da": [
                        "Bog"
                    ],
                    "nl": [
                        "Boek"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "9200111_Ag_EU_TEL_a1041_EuropeanaLibraries"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://urn.kb.se/resolve?urn=urn:nbn:se:su:diva-1264"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "http://su.diva-portal.org/smash/get/diva2:189734/FULLTEXT01"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fsu.diva-portal.org%2Fsmash%2Fget%2Fdiva2%3A189734%2FFULLTEXT01&type=TEXT"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "Second millenium AD"
                    },
                    {
                        "def": "Second millenium AD, years 1001-2000"
                    },
                    {
                        "def": "Time"
                    },
                    {
                        "def": "Chronological period"
                    },
                    {
                        "def": "2e mill\u00e9naire apr\u00e8s J.-C."
                    },
                    {
                        "def": "2006"
                    },
                    {
                        "def": "2006-09-08"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "en": [
                        "Second millenium AD",
                        "Second millenium AD, years 1001-2000",
                        "Time",
                        "Chronological period"
                    ],
                    "zxx": [
                        "2006",
                        "2006-09-08"
                    ],
                    "fr": [
                        "2e mill\u00e9naire apr\u00e8s J.-C."
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "9200111_Ag_EU_TEL_a1041_EuropeanaLibraries"
                ],
                "europeanaCompleteness": 0,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/9200111/BibliographicResource_1000085968215?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/9200111/BibliographicResource_1000085968215",
                "index": 0,
                "language": [
                    "sv"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/9200111/BibliographicResource_1000085968215.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "The European Library"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 21.333126,
                "timestamp": 1688651772311,
                "timestamp_created": "2014-09-07T10:43:52.588Z",
                "timestamp_created_epoch": 1410086632588,
                "timestamp_update": "2014-09-07T10:43:52.588Z",
                "timestamp_update_epoch": 1410086632588,
                "title": [
                    "Students experience of Metalib and Google Scholar"
                ],
                "type": "TEXT",
                "ugc": [
                    false
                ],
                "year": [
                    "2006"
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Europe"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Ireland's National Television and Radio Broadcaster"
                ],
                "dcDescription": [
                    "Extended description: At just 4 years old, Facebook boasts over 110 million users worldwide and the hub of all this social networking is moving to Dublin. As Facebook opens its European headquarters in Dublin, it won't be the only world class internet company to establish here. Dublin is already home to EBay, Google, Amazon, Yahoo and PayPal. Tanaiste, Mary Coughlan, welcomed the news describing Ireland as a country that embraces new skills, diversification and research and development. According to recent research by the Irish Computer Society, over 300,000 people in Ireland are already using Facebook and many of these may find themselves working at the new headquarters.",
                    "Information: A RT\u00c9 News report by Laura Fletcher on the opening of Facebook headquarters in Dublin. This report was broadcast on 2 October 2008 and was introduced by Anne Doyle.",
                    "The opening of Facebook headquarters in Dublin is the latest addition of international internet companies to Ireland's capital.",
                    "Original language summary:  -"
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "def": [
                        "Extended description: At just 4 years old, Facebook boasts over 110 million users worldwide and the hub of all this social networking is moving to Dublin. As Facebook opens its European headquarters in Dublin, it won't be the only world class internet company to establish here. Dublin is already home to EBay, Google, Amazon, Yahoo and PayPal. Tanaiste, Mary Coughlan, welcomed the news describing Ireland as a country that embraces new skills, diversification and research and development. According to recent research by the Irish Computer Society, over 300,000 people in Ireland are already using Facebook and many of these may find themselves working at the new headquarters.",
                        "Information: A RT\u00c9 News report by Laura Fletcher on the opening of Facebook headquarters in Dublin. This report was broadcast on 2 October 2008 and was introduced by Anne Doyle."
                    ],
                    "en": [
                        "The opening of Facebook headquarters in Dublin is the latest addition of international internet companies to Ireland's capital.",
                        "Original language summary:  -"
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "English",
                    "eng"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "eng"
                    ],
                    "en": [
                        "English"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "en": [
                        "Facebook to Open International HQ in Dublin"
                    ]
                },
                "edmConcept": [
                    "http://data.europeana.eu/concept/2255",
                    "http://thesaurus.euscreen.eu/EUscreenXL/v1/458",
                    "http://www.wikidata.org/entity/Q355",
                    "http://data.europeana.eu/concept/3425"
                ],
                "edmConceptLabel": [
                    {
                        "def": "Spange (Schmuck)"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Sp\u00e4nnen"
                    },
                    {
                        "def": "Datorer & Informationsteknologi"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Pregadeira (joalharia)"
                    },
                    {
                        "def": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "\u039a\u03bb\u03b9\u03c0 (\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1)"
                    },
                    {
                        "def": "\u03a0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "\u0394\u03b9\u03b1\u03b4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03bf"
                    },
                    {
                        "def": "Sponka"
                    },
                    {
                        "def": "Ra\u010dunalni\u0161tvo in informacijska tehnologija"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Clip"
                    },
                    {
                        "def": "Computing & Information Technology"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Fermaglio"
                    },
                    {
                        "def": "Informatica e Telecomunicazioni"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Attache"
                    },
                    {
                        "def": "Informatique"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Clip (joya)"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Clip (sieraad)"
                    },
                    {
                        "def": "Computers & Informatietechnologie"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Kompiuterija ir informacin\u0117s technologijos"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internetas"
                    },
                    {
                        "def": "sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnika & inform\u00e1ci\u00f3technika"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "V\u00fdpo\u010detn\u00ed technika a informa\u010dn\u00ed technologie"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Technologie komputerowe i informatyczne"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Calculatoare & Tehnologie informatica"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Computere & Informationsteknologi"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Inform\u00e0tica i Tecnologia de la Informaci\u00f3"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "\u0424\u0435\u0439\u0441\u0431\u0443\u043a"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internets"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "An tIdirl\u00edon"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    },
                    {
                        "def": "Facebook"
                    },
                    {
                        "def": "Internet"
                    }
                ],
                "edmConceptPrefLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Internet",
                        "Spange (Schmuck)",
                        "Facebook"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442",
                        "Facebook"
                    ],
                    "fi": [
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "pt": [
                        "Pregadeira (joalharia)",
                        "Internet",
                        "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o",
                        "Facebook"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442",
                        "\u0424\u0435\u0439\u0441\u0431\u0443\u043a"
                    ],
                    "lt": [
                        "Kompiuterija ir informacin\u0117s technologijos",
                        "Facebook",
                        "Internetas"
                    ],
                    "lv": [
                        "Internets",
                        "Facebook"
                    ],
                    "hr": [
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "fr": [
                        "Attache",
                        "Informatique",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "hu": [
                        "sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnika & inform\u00e1ci\u00f3technika",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "sk": [
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "sl": [
                        "Sponka",
                        "Ra\u010dunalni\u0161tvo in informacijska tehnologija",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "ga": [
                        "An tIdirl\u00edon",
                        "Facebook"
                    ],
                    "ca": [
                        "Inform\u00e0tica i Tecnologia de la Informaci\u00f3",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "sv": [
                        "Datorer & Informationsteknologi",
                        "Sp\u00e4nnen",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "el": [
                        "\u03a0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03c4\u03ad\u03c2",
                        "\u0394\u03b9\u03b1\u03b4\u03af\u03ba\u03c4\u03c5\u03bf",
                        "\u039a\u03bb\u03b9\u03c0 (\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b7\u03bc\u03b1)",
                        "Facebook"
                    ],
                    "mt": [
                        "Facebook"
                    ],
                    "en": [
                        "Clip",
                        "Computing & Information Technology",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "it": [
                        "Fermaglio",
                        "Internet",
                        "Facebook",
                        "Informatica e Telecomunicazioni"
                    ],
                    "es": [
                        "Clip (joya)",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "et": [
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "cs": [
                        "V\u00fdpo\u010detn\u00ed technika a informa\u010dn\u00ed technologie",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "eu": [
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "pl": [
                        "Technologie komputerowe i informatyczne",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "ro": [
                        "Calculatoare & Tehnologie informatica",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "da": [
                        "Computere & Informationsteknologi",
                        "Internet",
                        "Facebook"
                    ],
                    "nl": [
                        "Computers & Informatietechnologie",
                        "Internet",
                        "Facebook",
                        "Clip (sieraad)"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "2051943_Ag_EU_OldEUscreen_1025"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "https://www.euscreen.eu/item.html?id=EUS_19B26FB4BDA94EDF8F0E676ECA757DCF"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "https://www.euscreen.eu/item.html?id=EUS_19B26FB4BDA94EDF8F0E676ECA757DCF"
                ],
                "edmPlaceAltLabel": [
                    {
                        "def": "Republik Irland"
                    },
                    {
                        "def": "Alter Kontinent"
                    },
                    {
                        "def": "Die alte Welt"
                    },
                    {
                        "def": "Europ\u00e4ischer Kontinent"
                    },
                    {
                        "def": "\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 (\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430)"
                    },
                    {
                        "def": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442)"
                    },
                    {
                        "def": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "Irlannin tasavalta"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "continente europeu"
                    },
                    {
                        "def": "\u0415\u0439\u0440\u0435"
                    },
                    {
                        "def": "Airijos Respublika"
                    },
                    {
                        "def": "Europos \u017eemynas"
                    },
                    {
                        "def": "IRL"
                    },
                    {
                        "def": "\u012arijas republika"
                    },
                    {
                        "def": "Republika Irska"
                    },
                    {
                        "def": "Evropa"
                    },
                    {
                        "def": "R\u00e9publique d'Irlande"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "IE"
                    },
                    {
                        "def": "L\u2019Irlande"
                    },
                    {
                        "def": "Irl."
                    },
                    {
                        "def": "continent europ\u00e9en"
                    },
                    {
                        "def": "Vieux Continent"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    },
                    {
                        "def": "Duibhlinn"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    },
                    {
                        "def": "Duibhlinn"
                    },
                    {
                        "def": "\u00cdr Kir\u00e1lys\u00e1g"
                    },
                    {
                        "def": "\u00cdr K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g"
                    },
                    {
                        "def": "\u00cdrska republika"
                    },
                    {
                        "def": "Republika Irska"
                    },
                    {
                        "def": "evropska celina"
                    },
                    {
                        "def": "stara celina"
                    },
                    {
                        "def": "evropski kontinent"
                    },
                    {
                        "def": "Na 26 chontae"
                    },
                    {
                        "def": "Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Poblacht na h\u00c9ireann"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica d\u2019Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Eire"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "continent europeu"
                    },
                    {
                        "def": "Republiken Irland"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "IE"
                    },
                    {
                        "def": "IRL"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "\u0388\u03b9\u03c1\u03b5"
                    },
                    {
                        "def": "\u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                    },
                    {
                        "def": "\u0393\u03b7\u03c1\u03b1\u03b9\u03ac \u03ae\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "\u0393\u03b7\u03c1\u03b1\u03b9\u03ac"
                    },
                    {
                        "def": "\u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7 (\u03ae\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2)"
                    },
                    {
                        "def": "Repubblika Irlandi\u017ca"
                    },
                    {
                        "def": "Repubblika tal-Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "IE"
                    },
                    {
                        "def": "IRL"
                    },
                    {
                        "def": "Hibernia"
                    },
                    {
                        "def": "Ireland, Republic of"
                    },
                    {
                        "def": "ie"
                    },
                    {
                        "def": "Eire"
                    },
                    {
                        "def": "Southern Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Ireland (state)"
                    },
                    {
                        "def": "Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "European continent"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin city"
                    },
                    {
                        "def": "City of Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin, Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin city"
                    },
                    {
                        "def": "City of Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin, Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Repubblica d'Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "Vecchio continente"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica de Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Republica de Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Eire"
                    },
                    {
                        "def": "continente europeo"
                    },
                    {
                        "def": "Ciudad de Dubl\u00edn"
                    },
                    {
                        "def": "Ciudad de Dubl\u00edn"
                    },
                    {
                        "def": "Iiri"
                    },
                    {
                        "def": "Iiri Vabariik"
                    },
                    {
                        "def": "kontinent"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "Irsk\u00e1 republika"
                    },
                    {
                        "def": "Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Poblacht na h\u00c9ireann"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "z\u00e1padn\u00ed \u010d\u00e1st kontinentu Eurasie"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "Republika Irlandii"
                    },
                    {
                        "def": "Stary Kontynent"
                    },
                    {
                        "def": "Republica irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "continentul european"
                    },
                    {
                        "def": "Europa (continent)"
                    },
                    {
                        "def": "b\u0103tr\u00e2nul continent"
                    },
                    {
                        "def": "Republiek Ierland"
                    },
                    {
                        "def": "IE"
                    },
                    {
                        "def": "IRL"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Europees continent"
                    },
                    {
                        "def": "oude continent"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    }
                ],
                "edmPlaceAltLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Republik Irland",
                        "Alter Kontinent",
                        "Die alte Welt",
                        "Europ\u00e4ischer Kontinent"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f",
                        "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 (\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430)",
                        "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442)",
                        "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442",
                        "Dublin",
                        "\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438",
                        "Dublin",
                        "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438"
                    ],
                    "fi": [
                        "\u00c9ire",
                        "Irlannin tasavalta",
                        "Republic of Ireland"
                    ],
                    "pt": [
                        "Irlanda",
                        "continente europeu"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0415\u0439\u0440\u0435"
                    ],
                    "lt": [
                        "Airijos Respublika",
                        "Europos \u017eemynas"
                    ],
                    "lv": [
                        "IRL",
                        "\u012arijas republika"
                    ],
                    "hr": [
                        "Republika Irska",
                        "Evropa"
                    ],
                    "fr": [
                        "R\u00e9publique d'Irlande",
                        "\u00c9ire",
                        "Ireland",
                        "IE",
                        "L\u2019Irlande",
                        "Irl.",
                        "continent europ\u00e9en",
                        "Vieux Continent",
                        "Baile \u00c1tha Cliath",
                        "Duibhlinn",
                        "Baile \u00c1tha Cliath",
                        "Duibhlinn"
                    ],
                    "hu": [
                        "\u00cdr Kir\u00e1lys\u00e1g",
                        "\u00cdr K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g"
                    ],
                    "sk": [
                        "\u00cdrska republika"
                    ],
                    "sl": [
                        "Republika Irska",
                        "evropska celina",
                        "stara celina",
                        "evropski kontinent"
                    ],
                    "ga": [
                        "Na 26 chontae",
                        "Ireland",
                        "Poblacht na h\u00c9ireann"
                    ],
                    "ca": [
                        "Rep\u00fablica d\u2019Irlanda",
                        "Irlanda",
                        "Eire",
                        "\u00c9ire",
                        "continent europeu"
                    ],
                    "sv": [
                        "Republiken Irland",
                        "\u00c9ire",
                        "IE",
                        "IRL",
                        "Republic of Ireland"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0388\u03b9\u03c1\u03b5",
                        "\u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1",
                        "\u0393\u03b7\u03c1\u03b1\u03b9\u03ac \u03ae\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2",
                        "\u0393\u03b7\u03c1\u03b1\u03b9\u03ac",
                        "\u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7 (\u03ae\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c2)"
                    ],
                    "mt": [
                        "Repubblika Irlandi\u017ca",
                        "Repubblika tal-Irlanda"
                    ],
                    "en": [
                        "\u00c9ire",
                        "IE",
                        "IRL",
                        "Hibernia",
                        "Ireland, Republic of",
                        "ie",
                        "Eire",
                        "Southern Ireland",
                        "Ireland (state)",
                        "Ireland",
                        "European continent",
                        "Dublin city",
                        "City of Dublin",
                        "Baile \u00c1tha Cliath",
                        "Dublin, Ireland",
                        "Dublin city",
                        "City of Dublin",
                        "Baile \u00c1tha Cliath",
                        "Dublin, Ireland"
                    ],
                    "it": [
                        "Repubblica d'Irlanda",
                        "\u00c9ire",
                        "Vecchio continente"
                    ],
                    "es": [
                        "Rep\u00fablica de Irlanda",
                        "Republica de Irlanda",
                        "Eire",
                        "continente europeo",
                        "Ciudad de Dubl\u00edn",
                        "Ciudad de Dubl\u00edn"
                    ],
                    "et": [
                        "Iiri",
                        "Iiri Vabariik",
                        "kontinent"
                    ],
                    "cs": [
                        "\u00c9ire",
                        "Irsk\u00e1 republika",
                        "Ireland",
                        "Poblacht na h\u00c9ireann",
                        "Republic of Ireland",
                        "z\u00e1padn\u00ed \u010d\u00e1st kontinentu Eurasie"
                    ],
                    "eu": [
                        "\u00c9ire"
                    ],
                    "pl": [
                        "Republika Irlandii",
                        "Stary Kontynent"
                    ],
                    "ro": [
                        "Republica irlanda",
                        "Republic of Ireland",
                        "continentul european",
                        "Europa (continent)",
                        "b\u0103tr\u00e2nul continent"
                    ],
                    "nl": [
                        "Republiek Ierland",
                        "IE",
                        "IRL",
                        "\u00c9ire",
                        "Republic of Ireland",
                        "Europees continent",
                        "oude continent",
                        "Baile \u00c1tha Cliath",
                        "Baile \u00c1tha Cliath"
                    ]
                },
                "edmPlaceLabel": [
                    {
                        "def": "Irland"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "\u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d"
                    },
                    {
                        "def": "\u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d"
                    },
                    {
                        "def": "Irlanti"
                    },
                    {
                        "def": "Eurooppa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica da Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"
                    },
                    {
                        "def": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "\u0414\u044a\u0431\u043b\u0438\u043d"
                    },
                    {
                        "def": "\u0414\u044a\u0431\u043b\u0438\u043d"
                    },
                    {
                        "def": "Airija"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublinas"
                    },
                    {
                        "def": "Dublinas"
                    },
                    {
                        "def": "\u012arija"
                    },
                    {
                        "def": "Eiropa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublina"
                    },
                    {
                        "def": "Dublina"
                    },
                    {
                        "def": "Irska"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irlande"
                    },
                    {
                        "def": "Europe"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u00cdrorsz\u00e1g"
                    },
                    {
                        "def": "Eur\u00f3pa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u00cdrsko"
                    },
                    {
                        "def": "Eur\u00f3pa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irska"
                    },
                    {
                        "def": "Evropa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u00c9ire"
                    },
                    {
                        "def": "an Eoraip"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    },
                    {
                        "def": "Baile \u00c1tha Cliath"
                    },
                    {
                        "def": "Rep\u00fablica d'Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dubl\u00edn"
                    },
                    {
                        "def": "Dubl\u00edn"
                    },
                    {
                        "def": "Irland"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "\u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7"
                    },
                    {
                        "def": "\u0394\u03bf\u03c5\u03b2\u03bb\u03af\u03bd\u03bf"
                    },
                    {
                        "def": "\u0394\u03bf\u03c5\u03b2\u03bb\u03af\u03bd\u03bf"
                    },
                    {
                        "def": "Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Ewropa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Republic of Ireland"
                    },
                    {
                        "def": "Europe"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublino"
                    },
                    {
                        "def": "Dublino"
                    },
                    {
                        "def": "Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dubl\u00edn"
                    },
                    {
                        "def": "Dubl\u00edn"
                    },
                    {
                        "def": "Iirimaa"
                    },
                    {
                        "def": "Euroopa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irsko"
                    },
                    {
                        "def": "Evropa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irlandako Errepublika"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irlandia"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irland"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Irlanda"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Ierland"
                    },
                    {
                        "def": "Europa"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    },
                    {
                        "def": "Dublin"
                    }
                ],
                "edmPlaceLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Irland",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f",
                        "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
                        "\u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d",
                        "\u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d"
                    ],
                    "fi": [
                        "Irlanti",
                        "Eurooppa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "pt": [
                        "Rep\u00fablica da Irlanda",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f",
                        "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430",
                        "\u0414\u044a\u0431\u043b\u0438\u043d",
                        "\u0414\u044a\u0431\u043b\u0438\u043d"
                    ],
                    "lt": [
                        "Airija",
                        "Europa",
                        "Dublinas",
                        "Dublinas"
                    ],
                    "lv": [
                        "\u012arija",
                        "Eiropa",
                        "Dublina",
                        "Dublina"
                    ],
                    "hr": [
                        "Irska",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "fr": [
                        "Irlande",
                        "Europe",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "hu": [
                        "\u00cdrorsz\u00e1g",
                        "Eur\u00f3pa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "sk": [
                        "\u00cdrsko",
                        "Eur\u00f3pa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "sl": [
                        "Irska",
                        "Evropa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "ga": [
                        "\u00c9ire",
                        "an Eoraip",
                        "Baile \u00c1tha Cliath",
                        "Baile \u00c1tha Cliath"
                    ],
                    "ca": [
                        "Rep\u00fablica d'Irlanda",
                        "Europa",
                        "Dubl\u00edn",
                        "Dubl\u00edn"
                    ],
                    "sv": [
                        "Irland",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "el": [
                        "\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2",
                        "\u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7",
                        "\u0394\u03bf\u03c5\u03b2\u03bb\u03af\u03bd\u03bf",
                        "\u0394\u03bf\u03c5\u03b2\u03bb\u03af\u03bd\u03bf"
                    ],
                    "mt": [
                        "Irlanda",
                        "Ewropa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "en": [
                        "Republic of Ireland",
                        "Europe",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "it": [
                        "Irlanda",
                        "Europa",
                        "Dublino",
                        "Dublino"
                    ],
                    "es": [
                        "Irlanda",
                        "Europa",
                        "Dubl\u00edn",
                        "Dubl\u00edn"
                    ],
                    "et": [
                        "Iirimaa",
                        "Euroopa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "cs": [
                        "Irsko",
                        "Evropa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "eu": [
                        "Irlandako Errepublika",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "pl": [
                        "Irlandia",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "da": [
                        "Irland",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "ro": [
                        "Irlanda",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ],
                    "nl": [
                        "Ierland",
                        "Europa",
                        "Dublin",
                        "Dublin"
                    ]
                },
                "edmPlaceLatitude": [
                    "53.0",
                    "48.69096",
                    "53.349724",
                    "53.349724"
                ],
                "edmPlaceLongitude": [
                    "-8.0",
                    "9.14062",
                    "-6.2602777",
                    "-6.2602777"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=http%3A%2F%2Fimages3.noterik.com%2Fdomain%2Feuscreenxl%2Fuser%2Feu_rte%2Fvideo%2FEUS_19B26FB4BDA94EDF8F0E676ECA757DCF%2Fimage.jpg&type=VIDEO"
                ],
                "edmTimespanLabel": [
                    {
                        "def": "2008-10-02"
                    },
                    {
                        "def": "2008"
                    },
                    {
                        "def": "21. Jahrhundert"
                    },
                    {
                        "def": "XXI \u0432\u0435\u043a"
                    },
                    {
                        "def": "2000-luku"
                    },
                    {
                        "def": "S\u00e9culo XXI"
                    },
                    {
                        "def": "21 \u0432\u0435\u043a"
                    },
                    {
                        "def": "XXI am\u017eius"
                    },
                    {
                        "def": "21. gadsimts"
                    },
                    {
                        "def": "21. stolje\u0107e"
                    },
                    {
                        "def": "XXIe si\u00e8cle"
                    },
                    {
                        "def": "21. sz\u00e1zad"
                    },
                    {
                        "def": "21. storo\u010die"
                    },
                    {
                        "def": "21. stoletje"
                    },
                    {
                        "def": "21\u00fa haois"
                    },
                    {
                        "def": "Segle XXI"
                    },
                    {
                        "def": "2000-talet"
                    },
                    {
                        "def": "21\u03bf\u03c2 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                    },
                    {
                        "def": "21st century"
                    },
                    {
                        "def": "XXI secolo"
                    },
                    {
                        "def": "Siglo XXI"
                    },
                    {
                        "def": "21. sajand"
                    },
                    {
                        "def": "XXI. mendea"
                    },
                    {
                        "def": "21. stolet\u00ed"
                    },
                    {
                        "def": "XXI wiek"
                    },
                    {
                        "def": "Secolul al XXI-lea"
                    },
                    {
                        "def": "21. \u00e5rhundrede"
                    },
                    {
                        "def": "21e eeuw"
                    },
                    {
                        "def": "http://www.wikidata.org/entity/Q6939"
                    },
                    {
                        "def": "http://data.culture.fr/thesaurus/resource/ark:/67717/T4-46"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.loc.gov/authorities/names/sh85139024"
                    },
                    {
                        "def": "http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11930812p"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/D049674"
                    },
                    {
                        "def": "https://www.freebase.com/m/08b43"
                    },
                    {
                        "def": "https://g.co/kg/m/08b43"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/K01.400.504.984"
                    },
                    {
                        "def": "http://vocab.getty.edu/aat/300404515"
                    },
                    {
                        "def": "http://id.worldcat.org/fast/1159816"
                    },
                    {
                        "def": "http://babelnet.org/rdf/s01157225n"
                    },
                    {
                        "def": "http://dbpedia.org/resource/21st_century"
                    }
                ],
                "edmTimespanLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "21. Jahrhundert"
                    ],
                    "ru": [
                        "XXI \u0432\u0435\u043a"
                    ],
                    "fi": [
                        "2000-luku"
                    ],
                    "pt": [
                        "S\u00e9culo XXI"
                    ],
                    "bg": [
                        "21 \u0432\u0435\u043a"
                    ],
                    "lt": [
                        "XXI am\u017eius"
                    ],
                    "lv": [
                        "21. gadsimts"
                    ],
                    "hr": [
                        "21. stolje\u0107e"
                    ],
                    "fr": [
                        "XXIe si\u00e8cle"
                    ],
                    "hu": [
                        "21. sz\u00e1zad"
                    ],
                    "sk": [
                        "21. storo\u010die"
                    ],
                    "sl": [
                        "21. stoletje"
                    ],
                    "ga": [
                        "21\u00fa haois"
                    ],
                    "ca": [
                        "Segle XXI"
                    ],
                    "sv": [
                        "2000-talet"
                    ],
                    "el": [
                        "21\u03bf\u03c2 \u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                    ],
                    "en": [
                        "21st century"
                    ],
                    "it": [
                        "XXI secolo"
                    ],
                    "es": [
                        "Siglo XXI"
                    ],
                    "et": [
                        "21. sajand"
                    ],
                    "eu": [
                        "XXI. mendea"
                    ],
                    "cs": [
                        "21. stolet\u00ed"
                    ],
                    "zxx": [
                        "2008-10-02",
                        "2008"
                    ],
                    "pl": [
                        "XXI wiek"
                    ],
                    "ro": [
                        "Secolul al XXI-lea"
                    ],
                    "da": [
                        "21. \u00e5rhundrede"
                    ],
                    "nl": [
                        "21e eeuw"
                    ]
                },
                "europeanaCollectionName": [
                    "2051943_Ag_EU_OldEUscreen_1025"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/2051943/data_euscreenXL_EUS_19B26FB4BDA94EDF8F0E676ECA757DCF?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/2051943/data_euscreenXL_EUS_19B26FB4BDA94EDF8F0E676ECA757DCF",
                "index": 0,
                "language": [
                    "en"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/2051943/data_euscreenXL_EUS_19B26FB4BDA94EDF8F0E676ECA757DCF.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "EUscreen"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 20.759195,
                "timestamp": 1728387611747,
                "timestamp_created": "2023-07-27T14:19:15.224Z",
                "timestamp_created_epoch": 1690467555224,
                "timestamp_update": "2024-10-08T11:28:21.225Z",
                "timestamp_update_epoch": 1728386901225,
                "title": [
                    "Facebook to Open International HQ in Dublin",
                    "Clip title: Facebook HQ for Dublin",
                    "SERIES TITLE: RT\u00c9 News",
                    "RT\u00c9 News"
                ],
                "type": "VIDEO",
                "ugc": [
                    false
                ],
                "year": [
                    "2008"
                ]
            },
            {
                "completeness": 10,
                "country": [
                    "Spain"
                ],
                "dataProvider": [
                    "Polytechnic University of Valencia"
                ],
                "dcCreator": [
                    "Jarilla Romo, V\u00edctor"
                ],
                "dcCreatorLangAware": {
                    "def": [
                        "Jarilla Romo, V\u00edctor"
                    ]
                },
                "dcDescription": [
                    "[ES] La realidad virtual es una tecnolog\u00eda en crecimiento y actualmente se encuentra en etapas de evoluci\u00f3n tempranas debido a su auge como plataforma de desarrollo sobre el a\u00f1o 2016. Con este proyecto se crea una gu\u00eda de iniciaci\u00f3n para desarrolladores con la tecnolog\u00eda de realidad virtual. El desarrollo que se realiza durante la gu\u00eda se hace uso del motor de videojuegos Unity3D y programaci\u00f3n en C# junto al uso de las librer\u00edas Google VR que proporciona Google, estas librer\u00edas proporcionan las herramientas necesarias para realizar el desarrollo de un proyecto en realidad virtual completo. Android es el sistema sobre el que se desarrolla el proyecto con la uni\u00f3n de CardBoard y Daydream que forman Google VR dando funcionalidades de ambas plataformas que confluyen en una demostraci\u00f3n de videojuego.",
                    "[CA] La realitat virtual \u00e9s una tecnologia en creixement i actualment es troba en etapes d'evoluci\u00f3 primerenques a causa del seu auge com a plataforma de desenrotllament sobre l'any 2016. Amb este projecte es crega una guia d'iniciaci\u00f3 per a desenvolupadors amb la tecnologia de realitat virtual. El desenrotllament que es realitza durant la guia es fa \u00fas del motor de videojocs Unity3D i programaci\u00f3 en C# junt amb l'\u00fas de les llibreries Google VR que proporciona Google, estes llibreries proporcionen les ferramentes necess\u00e0ries per a realitzar el desenrotllament d'un projecte en realitat virtual complet. Android \u00e9s el sistema sobre el qual es desenrotlla el projecte amb la uni\u00f3 de CardBoard i Daydream que formen Google VR donant funcionalitats d'ambd\u00f3s plataformes que conflu\u00efxen en una demostraci\u00f3 de videojoc.",
                    "[EN] Virtual reality is a growing technology and is currently in early stages of evolution due to its boom as a development platform on 2016. With this project, an initiation guide for developers with virtual reality technology is created. The development carried out during the guide is made using the Unity3D video game engine and programming in C# along with the use of the Google VR libraries provided by Google, these libraries provide the necessary tools to carry out the development of a complete virtual reality project. Android is the system on which the project is developed with the union of CardBoard and Daydream that form Google VR giving functionalities of both platforms that come together in a videogame demonstration."
                ],
                "dcDescriptionLangAware": {
                    "def": [
                        "[ES] La realidad virtual es una tecnolog\u00eda en crecimiento y actualmente se encuentra en etapas de evoluci\u00f3n tempranas debido a su auge como plataforma de desarrollo sobre el a\u00f1o 2016. Con este proyecto se crea una gu\u00eda de iniciaci\u00f3n para desarrolladores con la tecnolog\u00eda de realidad virtual. El desarrollo que se realiza durante la gu\u00eda se hace uso del motor de videojuegos Unity3D y programaci\u00f3n en C# junto al uso de las librer\u00edas Google VR que proporciona Google, estas librer\u00edas proporcionan las herramientas necesarias para realizar el desarrollo de un proyecto en realidad virtual completo. Android es el sistema sobre el que se desarrolla el proyecto con la uni\u00f3n de CardBoard y Daydream que forman Google VR dando funcionalidades de ambas plataformas que confluyen en una demostraci\u00f3n de videojuego.",
                        "[CA] La realitat virtual \u00e9s una tecnologia en creixement i actualment es troba en etapes d'evoluci\u00f3 primerenques a causa del seu auge com a plataforma de desenrotllament sobre l'any 2016. Amb este projecte es crega una guia d'iniciaci\u00f3 per a desenvolupadors amb la tecnologia de realitat virtual. El desenrotllament que es realitza durant la guia es fa \u00fas del motor de videojocs Unity3D i programaci\u00f3 en C# junt amb l'\u00fas de les llibreries Google VR que proporciona Google, estes llibreries proporcionen les ferramentes necess\u00e0ries per a realitzar el desenrotllament d'un projecte en realitat virtual complet. Android \u00e9s el sistema sobre el qual es desenrotlla el projecte amb la uni\u00f3 de CardBoard i Daydream que formen Google VR donant funcionalitats d'ambd\u00f3s plataformes que conflu\u00efxen en una demostraci\u00f3 de videojoc.",
                        "[EN] Virtual reality is a growing technology and is currently in early stages of evolution due to its boom as a development platform on 2016. With this project, an initiation guide for developers with virtual reality technology is created. The development carried out during the guide is made using the Unity3D video game engine and programming in C# along with the use of the Google VR libraries provided by Google, these libraries provide the necessary tools to carry out the development of a complete virtual reality project. Android is the system on which the project is developed with the union of CardBoard and Daydream that form Google VR giving functionalities of both platforms that come together in a videogame demonstration."
                    ]
                },
                "dcLanguage": [
                    "spa",
                    "spa"
                ],
                "dcLanguageLangAware": {
                    "def": [
                        "spa",
                        "spa"
                    ]
                },
                "dcTitleLangAware": {
                    "def": [
                        "Gu\u00eda de desarrollo de un videojuego con Unity en realidad virtual"
                    ]
                },
                "edmConcept": [
                    "http://data.europeana.eu/concept/115",
                    "http://data.europeana.eu/concept/1813"
                ],
                "edmConceptLabel": [
                    {
                        "def": "Computerspiel"
                    },
                    {
                        "def": "Karton"
                    },
                    {
                        "def": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "\u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d"
                    },
                    {
                        "def": "Videopeli"
                    },
                    {
                        "def": "Pahvi"
                    },
                    {
                        "def": "Jogo eletr\u00f3nico"
                    },
                    {
                        "def": "Papel\u00e3o"
                    },
                    {
                        "def": "\u0412\u0438\u0434\u0435\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430"
                    },
                    {
                        "def": "\u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d"
                    },
                    {
                        "def": "Kompiuterinis \u017eaidimas"
                    },
                    {
                        "def": "Kartonas"
                    },
                    {
                        "def": "Videosp\u0113le"
                    },
                    {
                        "def": "Kartons"
                    },
                    {
                        "def": "Videoigra"
                    },
                    {
                        "def": "Karton"
                    },
                    {
                        "def": "Jeu vid\u00e9o"
                    },
                    {
                        "def": "Carton"
                    },
                    {
                        "def": "Vide\u00f3j\u00e1t\u00e9k"
                    },
                    {
                        "def": "Karton"
                    },
                    {
                        "def": "Po\u010d\u00edta\u010dov\u00e1 hra"
                    },
                    {
                        "def": "Videoigra"
                    },
                    {
                        "def": "Lepenka"
                    },
                    {
                        "def": "F\u00edschluiche"
                    },
                    {
                        "def": "Cairtchl\u00e1r"
                    },
                    {
                        "def": "Videojoc"
                    },
                    {
                        "def": "Cart\u00f3"
                    },
                    {
                        "def": "Datorspel"
                    },
                    {
                        "def": "Kartong"
                    },
                    {
                        "def": "\u0392\u03b9\u03bd\u03c4\u03b5\u03bf\u03c0\u03b1\u03b9\u03c7\u03bd\u03af\u03b4\u03b9"
                    },
                    {
                        "def": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9"
                    },
                    {
                        "def": "Video game"
                    },
                    {
                        "def": "Cardboard"
                    },
                    {
                        "def": "Videogioco"
                    },
                    {
                        "def": "Cartone"
                    },
                    {
                        "def": "Videojuego"
                    },
                    {
                        "def": "Cart\u00f3n"
                    },
                    {
                        "def": "Videom\u00e4ng"
                    },
                    {
                        "def": "Papp"
                    },
                    {
                        "def": "Bideojoko"
                    },
                    {
                        "def": "Kartoi"
                    },
                    {
                        "def": "Videohra"
                    },
                    {
                        "def": "Lepenka"
                    },
                    {
                        "def": "Gra komputerowa"
                    },
                    {
                        "def": "Karton"
                    },
                    {
                        "def": "Computerspil"
                    },
                    {
                        "def": "Karton"
                    },
                    {
                        "def": "Joc video"
                    },
                    {
                        "def": "Carton"
                    },
                    {
                        "def": "Computerspel"
                    },
                    {
                        "def": "Karton"
                    }
                ],
                "edmConceptPrefLabelLangAware": {
                    "de": [
                        "Computerspiel",
                        "Karton"
                    ],
                    "ru": [
                        "\u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d",
                        "\u041a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430"
                    ],
                    "fi": [
                        "Videopeli",
                        "Pahvi"
                    ],
                    "pt": [
                        "Papel\u00e3o",
                        "Jogo eletr\u00f3nico"
                    ],
                    "bg": [
                        "\u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d",
                        "\u0412\u0438\u0434\u0435\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430"
                    ],
                    "lt": [
                        "Kompiuterinis \u017eaidimas",
                        "Kartonas"
                    ],
                    "lv": [
                        "Videosp\u0113le",
                        "Kartons"
                    ],
                    "hr": [
                        "Karton",
                        "Videoigra"
                    ],
                    "fr": [
                        "Jeu vid\u00e9o",
                        "Carton"
                    ],
                    "hu": [
                        "Karton",
                        "Vide\u00f3j\u00e1t\u00e9k"
                    ],
                    "sk": [
                        "Po\u010d\u00edta\u010dov\u00e1 hra"
                    ],
                    "sl": [
                        "Videoigra",
                        "Lepenka"
                    ],
                    "ga": [
                        "Cairtchl\u00e1r",
                        "F\u00edschluiche"
                    ],
                    "ca": [
                        "Videojoc",
                        "Cart\u00f3"
                    ],
                    "sv": [
                        "Datorspel",
                        "Kartong"
                    ],
                    "el": [
                        "\u03a7\u03b1\u03c1\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9",
                        "\u0392\u03b9\u03bd\u03c4\u03b5\u03bf\u03c0\u03b1\u03b9\u03c7\u03bd\u03af\u03b4\u03b9"
                    ],
                    "en": [
                        "Video game",
                        "Cardboard"
                    ],
                    "it": [
                        "Videogioco",
                        "Cartone"
                    ],
                    "es": [
                        "Videojuego",
                        "Cart\u00f3n"
                    ],
                    "et": [
                        "Papp",
                        "Videom\u00e4ng"
                    ],
                    "eu": [
                        "Kartoi",
                        "Bideojoko"
                    ],
                    "cs": [
                        "Videohra",
                        "Lepenka"
                    ],
                    "pl": [
                        "Karton",
                        "Gra komputerowa"
                    ],
                    "da": [
                        "Karton",
                        "Computerspil"
                    ],
                    "ro": [
                        "Joc video",
                        "Carton"
                    ],
                    "nl": [
                        "Computerspel",
                        "Karton"
                    ]
                },
                "edmDatasetName": [
                    "355_Hispana_RiuNet"
                ],
                "edmIsShownAt": [
                    "http://hdl.handle.net/10251/107493"
                ],
                "edmIsShownBy": [
                    "https://riunet.upv.es/bitstream/10251/107493/1/JARILLA%20-%20Gu%c3%ada%20de%20desarrollo%20de%20un%20videojuego%20con%20Unity%20en%20realidad%20virtual.pdf"
                ],
                "edmPreview": [
                    "https://api.europeana.eu/thumbnail/v2/url.json?uri=https%3A%2F%2Friunet.upv.es%2Fbitstream%2F10251%2F107493%2F4%2FJARILLA%2520-%2520Gu%25c3%25ada%2520de%2520desarrollo%2520de%2520un%2520videojuego%2520con%2520Unity%2520en%2520realidad%2520virtual.pdf.jpg&type=TEXT"
                ],
                "europeanaCollectionName": [
                    "355_Hispana_RiuNet"
                ],
                "europeanaCompleteness": 10,
                "guid": "https://www.europeana.eu/item/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____107493_ent0?utm_source=api&utm_medium=api&utm_campaign=yrdstore",
                "id": "/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____107493_ent0",
                "index": 0,
                "language": [
                    "es"
                ],
                "link": "https://api.europeana.eu/record/355/https___hispana_mcu_es_lod_oai_riunet_upv_es_10251____107493_ent0.json?wskey=yrdstore",
                "previewNoDistribute": false,
                "provider": [
                    "Hispana"
                ],
                "rights": [
                    "http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"
                ],
                "score": 20.398857,
                "timestamp": 1721046406626,
                "timestamp_created": "2021-11-30T15:15:46.529Z",
                "timestamp_created_epoch": 1638285346529,
                "timestamp_update": "2024-07-15T12:12:35.902Z",
                "timestamp_update_epoch": 1721045555902,
                "title": [
                    "Gu\u00eda de desarrollo de un videojuego con Unity en realidad virtual"
                ],
                "type": "TEXT",
                "ugc": [
                    false
                ]
            }
        ]
    }
}